# ******************************************************************************
#  Free implementation of Bullfrog's Dungeon Keeper strategy game.
# ******************************************************************************
#   @file gtext_cht.po
#      KeeperFX GUI Strings translation file
#  @par Purpose:
#      Contains translation of the national strings in the game.
#  @par Comment:
#      Use this file to improve the translation for specific language.
#  @author   KeeperFX Team
#  @date     25 Aug 2012 - 02 Oct 2012
#  @par  Copying and copyrights:
#      This program is free software; you can redistribute it and/or modify
#      it under the terms of the GNU General Public License as published by
#      the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
#      (at your option) any later version.
#
# ******************************************************************************
"Project-Id-Version: GUI Strings for KeeperFX\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://code.google.com/p/keeperfx/issues/list\n"
"POT-Creation-Date: 2012-09-02 01:12+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-10-28 21:23+0100\n"
"Last-Translator: Tomasz Lis <listom@gmail.com>\n"
"Language-Team: KeeperFX Team <code.google.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.7\n"

#. Generic victory message
#: guitext:0
msgctxt "In-game message"
msgid "Success! The land is yours. Press Space to proceed to the next realm."
msgstr "成功！这块土地是你的了。按空白键，前往下一个王国。"

#. Level Eversmile information soon after start
#: guitext:1
msgctxt "In-game message"
msgid "This is a message. Right click to delete it."
msgstr "这是一道讯息。按滑鼠右键予以删除。"

#. Level Eversmile first objective
#: guitext:2
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The first thing a Keeper needs is somewhere to keep gold, when it's been "
"mined out of the rock by his imps. To create a Treasure Room, select the "
"Treasure Room icon from the Rooms Panel and fill the empty area to the west "
"with Treasure Room tiles."
msgstr ""
"守护者需要的第一样东西，就是存放黄金的地方，这样在小恶魔把黄金从岩石中挖出来"
"以后，才有地方存放。要建立宝藏室，请在房间面板上选择宝藏室图示，然后以宝藏室"
"图块填满左侧的空白区域。"

#. Level Eversmile information when started building Treasure Room
#: guitext:3
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Use the cursor keys to see other areas of the underworld. Rotate and zoom "
"the view with the right ctrl key and cursor keys."
msgstr ""
"使用方向键来观看地底世界的其它地区。利用右侧的Ctrl键和方向来旋转及缩放视野大"
"小。"

#. Level Eversmile objective when built Treasure Room
#: guitext:4
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Expertly done. Press the right mouse button to turn the pointer back into "
"the Hand of Evil. Mine out the gold to the east by tagging the area with the "
"left mouse button. Your Imps will dig out the gold and carry it back to your "
"Treasure Room."
msgstr ""
"干得好。按滑鼠右键，让游标恢复成邪恶之手。用滑鼠左键在东边的区域中按键，挖掘"
"该地区的黄金。你的小恶魔会挖出黄金，并将黄金运回宝藏室。"

#. Level Eversmile information while digging gold
#: guitext:5
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"If you want to make your creatures work harder, slap them by right clicking "
"the Hand of Evil on them. Slapping will harm your creatures."
msgstr ""
"如果你想让你的怪物工作得更努力一点，请用邪恶之手指著它们，然后按滑鼠右键拍打"
"它们。拍打怪物会使它们受伤。"

#. Level Eversmile information while digging gold
#: guitext:6
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Use the left mouse button to pluck your creatures from the dungeon. Use the "
"right mouse button to drop them over a room or tile belonging to your "
"dungeon. Creatures perform the task most relevant to the situation they're "
"dropped into."
msgstr ""
"使用滑鼠左键将你的怪物自地下城中抓起来。利用滑鼠右键将它们安置在地下城的房间"
"或图块上。怪物会执行最适合它们所在环境的工作。"

#. Level Eversmile objective after digging gold
#: guitext:7
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Greedily done, Keeper. Now, you need to turn some of your dungeon into a "
"Lair. Lairs are where creatures rest and recover. The area your imps just "
"mined out would be an ideal spot for some creatures to lurk. Select the Lair "
"icon from the Rooms Panel."
msgstr ""
"做得不错，守护者。现在，你必须将地下城的一部份转变成巢穴。巢穴是怪物休息和复"
"原的地方。你的小恶魔刚刚挖开的地区是个让一些怪物潜伏的理想地点。请在房间面板"
"中选择巢穴图示。"

#. Level Eversmile objective after Lair built
#: guitext:8
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Dig a tunnel that connects to the Portal to the north. Portals appear on the "
"map as flashing squares, until they are claimed. Creatures only use Portals "
"claimed by a Keeper. Your imps claim a Portal as soon as it connects to your "
"dungeon."
msgstr ""
"挖一条连接北方传送门的隧道。传送门在未被占领之前，在地图上看起来像是闪动的方"
"格。怪物ぅ能使用被守护者占领的传送门。当传送门与你的地下城连接时，你的小恶魔"
"就会占领该传送门。"

#. Level Eversmile objective when digging w/o Treasure Room
#: guitext:9
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You should build a Treasure Room first. Select the Treasure Room icon from "
"the Rooms Panel and left click on the tiles in the area to the west of your "
"Dungeon Heart."
msgstr ""
"你应该先建立一间宝藏室。在房间面板中选择宝藏室图示，并在地城之心右侧的区域中"
"按滑鼠键。"

#. Level Eversmile information after some digging
#: guitext:10
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Pick up creatures by left clicking on them. Drop them by right clicking over "
"a room or tile belonging to your dungeon. Creatures perform tasks relevant "
"to the situation they're dropped into."
msgstr ""
"在怪物上按滑鼠左键即可将之拾起。在属你的地下城的房间或图块上按滑鼠右键，将它"
"们投掷在该处。怪物会执行最适合它们所在环境的工作。"

#. Level Eversmile information after some digging
#: guitext:11
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"If you want your creatures to work harder, slap them with a right click of "
"the hand. Your creatures take damage from each slap they receive."
msgstr ""
"如果你想让你的怪物工作得更努力一点，请用邪恶之手指著它们，然后按滑鼠右键拍打"
"它们。拍打怪物会使它们受伤。"

#. Level Eversmile objective after digging gold w/o Treasure Room
#: guitext:12
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have not yet built a Treasure Room. Until you build this room, you will "
"be unable to pay any creatures. Only imps give their loyalty freely. No "
"other creatures will serve you unpaid."
msgstr ""
"你还没有建造宝藏室。在你建造这个房间之前，将无法支薪给任何怪物。ぅ有小恶魔才"
"会免费地提供它们的忠诚。其它的怪物绝对不会免费服侍你。"

#. Level Eversmile objective after getting first creature
#: guitext:13
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your first minion has arrived. It's a giant Fly. It can spit corrosive vomit "
"at your enemies and its wings grant the hideous insect the speed to "
"intercept the most nimble trespassers."
msgstr ""
"你的第一名手下到达了。是一只巨大的苍蝇。它可以朝著你的敌人喷吐腐蚀性的汁液，"
"它的翅膀也使这种可怕的昆虫获得足可拦截最敏捷之入侵者的速度。"

#. Level Eversmile objective after getting first beetle
#: guitext:14
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A Beetle has scuttled into your realm. It's tough enough to absorb a lot of "
"damage. Like most creatures, Beetles require food. Dig out a new area, "
"select the Hatchery icon and create your Hatchery. Tasty snacks will soon "
"emerge from its enchanted soil."
msgstr ""
"有一只甲虫侵入你的领土。它坚韧得足以吸收大量的伤害。就像大部份的怪物一样，甲"
"虫也需要食物。挖掘一块新区域，选择孵化室图示，并建造你的孵化室。美味的点心很"
"快就会从它那灌注了魔法的土地中生长出来。"

#. Level Eversmile objective after Hatchery built
#: guitext:15
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Imps fortify your walls to prevent intruders tunnelling in. If you want to "
"create more imps, go to the Research Panel, select the Imp icon and left "
"click anywhere in your dungeon. Each Imp you create costs more than the "
"previous one."
msgstr ""
"小恶魔可以强化你的墙壁，以防止入侵者挖掘隧道进来。如果你想创造更多的小恶魔，"
"请前往研究面板，选择小恶魔图示，并在地下城中的任一处按滑鼠左键。你创造的每一"
"只小恶魔的费用都比前一只贵。"

#. Level Eversmile information after having few creatures
#: guitext:16
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Why not have a handful of creatures ready to drop on top of intruders? To "
"pick up creatures quickly, left click on them from within the Creatures "
"Panel. You can only drop creatures within the confines of your own dungeon."
msgstr ""
"何不准备一大票的怪物，把它们丢在入侵者的头上？要迅速拾起怪物，请在怪物面板中"
"的怪物上按滑鼠左键。你ぅ能把怪物丢在你的地下城范围内。"

#. Level Eversmile objective some time after all rooms are built
#: guitext:17
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Intruders approach. They seek gaps in your fortifications, in order to gain "
"entry to your dungeon. A white trail on the map indicates their progress. "
"Click the icon at the top of the Control Panel to see a bigger map."
msgstr ""
"有入侵者接近。他们寻找你的要塞的缝隙，以便进入你的地下城。地图上的白色标示指"
"出他们的进展。在控あ面板的顶端图示上按滑鼠键，可以看到较大的地图。"

#. Level Eversmile objective after first wave defeat
#: guitext:18
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Savour your first victory while you can. You have attracted the wrath of the "
"Lord of this realm. His party will soon be here."
msgstr ""
"趁你可以的时候，享受你的第一场胜利吧。你已经引起这个王国领主的愤怒。他的队伍"
"很快就会抵达此处。"

#. Levels Eversmile and Tickle objective, when LOTL comes
#: guitext:19
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Lord of the Land has arrived. I can smell his fear. Defeat him and the "
"realm is yours."
msgstr ""
"这块土地的领主已经到达这里了。我可以感觉得到他的恐惧。打败他，这块土地就是你"
"的了。"

#. Level Eversmile objective after LOTL defeat
#: guitext:20
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your work here is done. Now there is no-one to prevent you from obliterating "
"this nauseating realm and expanding your empire into a neighbouring land. "
"Nice."
msgstr ""
"你在这里的工作已经完成了。现在没有人能够阻止你消灭这个え心的王国，并将你的帝"
"国扩张到隔邻的土地去。很好。"

#. Level Eversmile objective when having no Imps
#: guitext:21
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You require more Imps. Use the Create Imp spell to conjure them into your "
"domain. Remember, each Imp you create is more expensive than the last."
msgstr ""
"你需要更多的小恶魔。利用创造小恶魔法术来召唤它们成为你的手下。记住，你创造的"
"每一个小恶魔都比前一只昂贵。"

#. Level Cosyton information soon after start
#: guitext:22
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"When Imps have no other orders, they run around reinforcing your dungeon. "
"Fortified walls keep out intruders. Rooms with reinforced walls make your "
"creatures feel more at home and heroes more terrified."
msgstr ""
"当小恶魔没有其它的命令时，它们会四处奔跑，强化你的地下城。强化后的墙可以阻止"
"入侵者。以强化墙构筑的房间可以让你的怪物感到更自在，让英雄感到更恐惧。"

#. Level Cosyton information soon after start
#: guitext:23
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Possess creatures by choosing the Possess spell from the Research Panel and "
"left-clicking on the creature you want to control. Right-click to leave the "
"creature again."
msgstr ""
"附体在怪物身上的方法是: 在研究面板上选择怪物附体法术，然后在你要控あ的怪物上"
"按滑鼠左键。按滑鼠右键即可离开该怪物。"

#. Level Cosyton first objective
#: guitext:24
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Remember the lessons you learned in Brana Hauk. You must build a Treasure "
"Room, a Lair and a Hatchery and you will need to claim a Portal. Build rooms "
"in squares of at least nine tiles to increase the efficiency of the room."
msgstr ""
"记住你在布拉那霍克学得的教训。你必须建造一间宝藏室、一间巢穴以及一间孵化室，"
"而且你必须占领一个传送门。以至少九个方格的大小来建造房间，以提高房间的效率。"

#. Level Cosyton objective after basic rooms built
#: guitext:25
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You will need to make your creatures stronger. In a Training Room, your "
"creatures can hone their fighting skills, gain new abilities and learn more "
"powerful spells."
msgstr ""
"你必须让你的怪物变得更加强壮。在训练室中，你的怪物可以磨练它们的战斗技巧，获"
"得新的能力，并学习更强大的法术。"

#. Level Cosyton objective after Training Room built
#: guitext:26
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your plan proceeds smoothly, keeper. Allow your Imps time to fortify the "
"walls of your dungeon. This increases the efficiency of rooms and repels "
"would-be invaders."
msgstr ""
"守护者，你的计划推展很顺利。给你的小恶魔充份的时间来强化地下城的墙垣。这样可"
"以提高房间的效率，并抵挡可能的入侵者。"

#. Level Cosyton information after Training Room built
#: guitext:27
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Training Room attracts ever more ferocious creatures, such as Demon "
"Spawn. Build it and they will come."
msgstr "训练室可以吸引更凶猛的怪物，如邪魔子。建造它，它们就会出现。"

#. Level Cosyton information after attracting Demon Spawn
#: guitext:28
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"To train creatures, drop them in the Training Room. The number that "
"occasionally appears above a creature's head indicates how much gold it has "
"cost for that creature to train."
msgstr ""
"要训练怪物时，把它们丢在训练室里。偶尔出现在怪物头上的数字表示要训练该怪物所"
"需的黄金数量。"

#. Level Cosyton information some time after Demon Spawn
#: guitext:29
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You can train creatures more rapidly by slapping them as they work out in "
"the Training Room."
msgstr "你可以趁怪物在训练室中受训时拍打它们，让它们训练的速度加快。"

#. Level Cosyton objective soon after 2nd Demon Spawn
#: guitext:30
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Heroes are already on their way. Make sure your creatures are well trained "
"and ready for the attack. The heroes you will face in this realm are tougher "
"than those you met beneath Brana Hauk."
msgstr ""
"英雄们已经启程出发。确认你的怪物都已接受良好的训练，并准备面对攻击。你在这个"
"王国中面对的英雄要比你在布拉那霍克中遇到的英雄更难对付。"

#. Level Cosyton objective after defeating LOTL (option 1)
#: guitext:31
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Harder the heroes may have been but they were obviously no match for your "
"forces."
msgstr "这些英雄或许是比较难对付，但是他们显然不是你的部队的对手。"

#. Level Cosyton objective after AP reached
#: guitext:32
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The heroes are on their way. Make sure your creatures are well trained and "
"ready for the attack."
msgstr "英雄们已经启程出发。确认你的怪物都已接受良好的训练，并准备面对攻击"

#. Level Cosyton objective after defeating LOTL (option 2)
#: guitext:33
msgctxt "In-game message"
msgid "Congratulations. You have conquered the enemy hordes."
msgstr "恭喜。你已经征服了敌人的部落。"

#. Level Waterdream Warm first objective
#: guitext:34
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Build a dungeon with a Treasure Room, a Lair, a Hatchery and a Training "
"Room. Make sure they're all big enough. Cramped conditions do nothing for "
"the morale of your minions."
msgstr "利用一间宝藏室、一间巢穴、一间孵化室以及一间训练室来建造地下城。"

#. Level Waterdream Warm objective after basic 5 rooms are built/claimed
#: guitext:35
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The time has come to build a Library. Libraries are where new devices, room "
"designs and magic spells are researched. Make a Library at least as big as "
"the other rooms. Researchers like quiet too, so try to build your Library "
"off the side of a corridor."
msgstr ""
"该是建造图书馆的时候了。图书馆是研究新装备、房间设计及法术的地方。图书馆的大"
"小至少要和其它房间一样大。研究人员也喜欢安静，因此设法将图书馆兴建在远离走廊"
"的地方。"

#. Level Waterdream Warm information after started building library
#: guitext:36
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your new Library will attract creatures like Warlocks, who are interested in "
"researching magic and dungeon designs. These evil mages are real bookworms, "
"as well as being magically proficient themselves."
msgstr ""
"你新建的图书馆会吸引像巫师这样的怪物，他们对于研究魔法和地城设计格外有兴趣。"
"这些邪恶的法师是名符其实的书虫，他们本身也精通魔法。"

#. Level Waterdream Warm objective after finished building library
#: guitext:37
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"That's a fine collection of parchments and tomes you've assembled. Most "
"creatures can engage in research but Warlocks make the best and keenest "
"researchers. Stupid Trolls have trouble holding books the right way up and "
"sometimes even chew the pages."
msgstr ""
"你收集了大量的卷轴和书册。大部份怪物可以投入研究中，但是巫师是最优秀、最聪明"
"的研究者。愚笨的洞穴巨人不容易用正确的方法拿书，有时候甚至会咬碎书页。"

#. Level Waterdream Warm objective after attracting warlock
#: guitext:38
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The scent of arcane knowledge has lured a greedy Warlock into your dungeon. "
"Don't forget to train your Warlocks occasionally. Their spell casting "
"abilities make them fine long range fighters."
msgstr ""
"古代知识的香气吸引了一个贪婪的巫师前来你的地下城。别忘了偶尔也训练一下你的巫"
"师。他们的施法能力使他们成为优秀的远程战士。"

#. Level Waterdream Warm objective
#: guitext:39
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The first wave of attackers lie hacked to pieces on the floor and give your "
"domain that lived in feeling but it surely won't be long before their kin "
"launch another assault."
msgstr ""
"第一波的入侵者被消灭，倒在地上，为你的领土增添不少风味，但是不需等候多久，他"
"们的朋友必然会发动另一波攻击。"

#. Level Waterdream Warm objective
#: guitext:40
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You meet with success yet again, Keeper. All those corpses will keep your "
"Hatchery's topsoil fertile. They also serve as warnings to other foolhardy "
"adventurers, of course."
msgstr ""
"守护者，你再度获得成功。这些尸骸会使你的孵化室的表土更加肥沃。它们也可以做为"
"其它有勇无谋的冒险者的警告。"

#. Level Waterdream Warm objective
#: guitext:41
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"All is quiet again. Use this time to ready yourself for the next attacks. "
"The enemy is only regrouping. It is not yet defeated."
msgstr ""
"一切又归于平静。利用时间来准备自己迎接下一次的攻击。敌人ぅ是在重新组织而已。"
"他们还没有被打败。"

#. Level Waterdream Warm information
#: guitext:42
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Is that Imp playing football with a decapitated head? Stay alert, Keeper."
msgstr "那只小恶魔是不是拿著一颗砍下的头颅在玩足球？保持警觉，守护者。"

#. Level Waterdream Warm objective
#: guitext:43
msgctxt "In-game message"
msgid "Now would be an excellent time to train a Warlock."
msgstr "现在应该是训练巫师的好时机。"

#. Level Waterdream Warm information
#: guitext:44
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Already your research bears fruit. The Speed Creature spell has been "
"perfected. Cast it on a creature and observe the dramatic increase in its "
"speed. The effect wears off after a while."
msgstr ""
"你的研究已经开花结果。加速法术已经完成。对著一只怪物施法，并观察它的速度明显"
"地提升。这种效果在过一阵子之后就会消失。"

#. Level Flowerhat objective
#: guitext:45
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Build up your dungeon with the rooms available to you and claim the Portal "
"nearby but do not yet venture north. Powerful adversaries lurk there. It "
"would be wiser not to disturb them until you are prepared."
msgstr ""
"利用可以兴建的房间，以及占领附近传送门的方式来建立你的地下城，但是先不要向北"
"方发展。那里有强大的敌人出没。在你预备好之前不要去惹他们，是比较好的作法。"

#. Level Flowerhat information
#: guitext:46
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Clever research has given your Imps the engineering skill to build Bridges. "
"You will need Bridges to cross some of the more hazardous underworld terrain."
msgstr ""
"聪明的研究者已经让你的小恶魔获得建筑桥梁所需的工程技巧。你需要桥梁来跨越较危"
"险的地底地形。"

#. Level Flowerhat objective
#: guitext:47
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A study of dungeon designs reveals that Workshops manufacture essential "
"furniture, such as Doors and Traps. If your Workshop occupies a square of at "
"least nine tiles, its mere presence will lure the underworld's finest "
"artisans into your dungeon."
msgstr ""
"对地城设计的研究显示，工作室可以制造基本的い俱，如门户及陷阱。如果你的工作室"
"至少占据了九格图块，那么单是它的存在，就足以吸引地底世界最优秀的工匠前来你的"
"地下城。"

#. Level Flowerhat information
#: guitext:48
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"To manufacture Traps and Doors in your Workshop you will need to assign "
"creatures to it, by dropping them into the room. Manufactured items can be "
"selected from the Workshop Panel as soon as they're ready."
msgstr ""
"要在你的工作室中制造陷阱及门时，你必须指派怪物负责，把它们丢到房间里。制造完"
"成的物品可以在工作室面板中加以选择。"

#. Level Flowerhat objective
#: guitext:49
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"When your troops are sufficient in number and have had some training, lead "
"them north and crush any who oppose you."
msgstr ""
"当你的部队数量充足，而且经过一些训练之后，带领他们向北方出发，击败任何抵抗你"
"的人。"

#. Level Flowerhat objective
#: guitext:50
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You will have to find a way to cross the river of molten lava that bars your "
"way."
msgstr "你必须找个方法，跨越阻挡你去路的熔岩河。"

#. Level Flowerhat objective
#: guitext:51
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The enemy's Dungeon Heart throbs before you. Assemble your minions nearby "
"and administer the coup de grace."
msgstr "敌人的地城之心就在你的面前跳动著。聚集你在附近的手下，并发动奇袭。"

#. Level Flowerhat information
#: guitext:52
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A Troll has joined you. Skilled in the craft of manufacturing, trolls are "
"best employed doing dark deeds in your Workshop. They don't complain about "
"the hours, because their labours keep them away from combat."
msgstr ""
"有一只洞穴巨人加入你的阵营。洞穴巨人拥有制造物品的技巧，它们最适于用来在你的"
"工作室中进行制造工作。它们不会抱怨工时的问题，因为它们的劳力使它们得以远离战"
"斗。"

#. Level Flowerhat objective
#: guitext:53
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"With the enemy Dungeon Heart in ruins, you have trounced the once proud "
"opposition. Rule your new domain with terror and loathing, for a laugh."
msgstr ""
"在摧毁了敌人的地城之心后，你狠狠地教训了这批一度非常骄傲的对手。用恐怖及仇恨"
"来统治你的新土地。"

#. Level Flowerhat information
#: guitext:54
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your Workshop has created a Wooden Door. Placed in a corridor, it restricts "
"access to the enemy. Your creatures may pass freely. Lock or unlock Doors by "
"clicking over them with the left mouse button."
msgstr ""
"你的工作室已经创造了一扇木门。把它放在走廊里，它可以限あ敌人的出路。你的怪物"
"可以自由地穿越。请在上面按滑鼠左键，即可将门锁上或打开锁。"

#. Level Flowerhat information
#: guitext:55
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your Workshop has produced a Poison Gas trap. Position it and, when an "
"intruder sets it off, it will envelop the area in deadly vapours."
msgstr ""
"你的工作室已经生产了一个毒气陷阱。安置它，当入侵者引动它时，它会将整个地区用"
"致命的毒气包围起来。"

#. Level Flowerhat information
#: guitext:56
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have researched the Call to Arms spell. The first time you cast it, your "
"creatures gather around a banner created by the spell. Cast it again in a "
"target area. Call to Arms only costs gold when it's targetted beyond your "
"territory."
msgstr ""
"你已经研发了战斗呼叫法术。你第一次施展它的时候，你的怪物会聚集在由这个法术创"
"造出来的一面旗帜周围。再度朝著目标地区施法。战斗呼叫ぅ有在目标区位于你的领地"
"之外时，才需要花费金钱。"

#. Level Lushmeadow-on-Down objective
#: guitext:57
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Another Keeper controls this underworld realm. His dungeon lies to the "
"north. If you are to entice creatures to work for you instead of him, you "
"will have to build a more magnificent dungeon. Get on with it then."
msgstr ""
"另外一名守护者控あ这个地底王国。他的地下城位于北方。如果你要引诱怪物来为你工"
"作，而不为他工作，你就必须建造一座更加宏伟的地下城。动手吧。"

#. Level Lushmeadow-on-Down objective
#: guitext:58
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have slain your rival. His defeat is a testimony to your clever dungeon "
"design. You have the makings of a Dungeon Keeper worthy of the name."
msgstr ""
"你已经杀死了你的敌人。他的失败是你的地城设计优良的见证。你拥有配得称为地城守"
"护者的条件。"

#. Level Lushmeadow-on-Down information
#: guitext:59
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A Bile Demon chooses to side with you. Bile Demons demand large Lairs and "
"ample Hatcheries. These corpulent monstrosities attack somewhat "
"unconventionally."
msgstr ""
"有一只暴躁恶魔选择跟随你。暴躁恶魔需要巨大的巢穴以及宽敞的孵化室。这些肥胖的"
"庞然巨物的攻击有些疯狂。"

#. Level Lushmeadow-on-Down information
#: guitext:60
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your loyal researchers have perfected the Sight of Evil spell. Cast it on an "
"unexplored area and it will be revealed to you for a moment."
msgstr ""
"你的忠诚研究者已经完成了恶魔之眼法术。朝著未探索的区域施法，它就会展现在你的"
"眼前一段时间。"

#. Level Lushmeadow-on-Down information
#: guitext:61
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have claimed a Prison. Select imprison from the Information Panel and "
"your creatures subdue their foe, at which point your imps drag the bodies "
"off to a cell. Prisoners who die of starvation may rise again as Skeleton "
"warriors for you to command."
msgstr ""
"你占领了一座囚房。在讯息面板中选择囚禁，当你的怪物打败敌人时，你的小恶魔会将"
"尸体拖到一个牢房里。死于饥饿的囚犯可以使它复活成为骷髅战士，供你差遣。"

#. Level Lushmeadow-on-Down information
#: guitext:62
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your dedicated librarians have designed a Guard Post. Place a Guard Post in "
"a strategically important area and assign creatures to occupy it by dropping "
"them there."
msgstr ""
"你那些勤奋的图书馆员已经设计出守卫岗哨。将守卫岗哨安置在重要的战略地区，并将"
"怪物丢在该处，指派它们加以占据。"

#. Level Lushmeadow-on-Down information
#: guitext:63
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A Spider has joined your dungeon. They are natural enemies of Flies, so "
"endeavour to keep them apart. Overcoming such obstacles will temper your "
"mettle - whatever that means."
msgstr ""
"有一只蜘蛛加入你的地下城。它们是苍蝇的天然敌人，因此务必将它们分隔开来。胜过"
"这类的阻碍，可以锻练你的性格－不论其意义为何。"

#. Level Snuggledell objective
#: guitext:64
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"It's time to mete out the ultimate punishment to a keeper who dares to "
"challenge you for this corner of your subterranean empire. The price of "
"failure shall be oblivion."
msgstr ""
"该是对那个胆敢跟你争夺地底王国这处角落的守护者进行最后惩罚的时候了。失败的代"
"价就是湮没在历史中。"

#. Level Snuggledell objective
#: guitext:65
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"How satisfying it is to see an enemy Keeper's dungeon crumble and his power "
"dissipate. There'll be no controversy over this year's hall of infamy "
"nomination."
msgstr ""
"看到敌对守护者的地下城坍塌、他的力量消散，真是一件令人满足的事。今年的丑闻排"
"行榜将不会有任何争议。"

#. Level Snuggledell information
#: guitext:66
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have claimed a Torture Room. Place captive heroes and creatures into "
"this chamber of horrors to convert them to your supremely evil way. "
"Alternatively, place your own creatures within the room whenever "
"disciplinary measures become necessary."
msgstr ""
"你已经占领了一间刑求室。将俘获的英雄和怪物放在这个可怕的房间里，将他们改造，"
"走上你最邪恶的道路。相对地，在必须采取惩戒手段时，把你自己的怪物放在这个房间"
"里。"

#. Level Snuggledell information
#: guitext:67
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have finally constructed a dungeon impressive enough to attract a Dark "
"Mistress. You must discipline these wicked wenches frequently. They respond "
"particularly well to a good slapping."
msgstr ""
"你终于建造了一个足以吸引黑暗女巫的华丽地下城。你必须经常训练这些邪恶的女子。"
"她们对于狠狠的一巴掌的反应尤其好。"

#. Level Snuggledell information
#: guitext:68
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your manufacturers have created a Braced Door. If security matters, you can "
"be sure when you buy a Braced Door. You couldn't be certain with only a "
"curtain and a hole in the wall is no help at all."
msgstr ""
"你的工人已经创造了一扇加强门。如果安全性很重要，那么就要购置一扇加强门，你就"
"可以高枕无忧。ぅ有一块布幕，你无法确定安全性；而墙上的一个洞更是毫无帮助。"

#. Level Snuggledell information
#: guitext:69
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your researchers have devised a spell that unleashes the energy of a "
"thunderstorm on the target of your choice. Select the spell, aim at a "
"hostile creature and flash-fry him with a Lightning Strike."
msgstr ""
"你的研究者已经发明了一个可以朝著你选择的目标释放闪电能量的法术。选择这个法"
"术，瞄准一个敌方怪物，然后利用闪电把它电熟。"

#. Level Snuggledell information
#: guitext:70
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have manufactured a powerful Lightning Trap. Try it out. It's bound to "
"give someone a shock."
msgstr "你制造了一个强大的闪电陷阱。试试看。它一定可以好好地电一电某个人。"

#. Level Wishvale objective
#: guitext:71
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"It appears you have arrived in the middle of a raging battle. Perhaps it "
"would be wise to stay out of the way until you are strong enough to "
"eliminate both sides."
msgstr ""
"看起来你已经进入一场惨烈战役的中心。也许在你变得够强大、足以消灭双方人马之"
"前，不要去挡住他人的道路是比较聪明的作法。"

#. Level Wishvale information
#: guitext:72
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"An Orc warlord joins you and brings with him the plans for building a "
"Barracks. In this room you can form creatures into teams."
msgstr ""
"有一只半兽人加入你的阵营，并且带来建造军营的计划。在这个房间中，你可以将怪物"
"组成小队。"

#. Level Wishvale objective
#: guitext:73
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"I think I hear the clanking of plate armour. Yes, the Lord of the Land has "
"finally roused himself from the fireside to find out where all his loyal "
"servants have gone."
msgstr ""
"我想我听到装甲的叮当声。没错，这块土地的领主终于从火堆旁站起来，要看看他那些"
"忠心的仆人都到那里去了。"

#. Level Wishvale objective
#: guitext:74
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have turned local heroes into something of an endangered species, now "
"make the enemy Dungeon Keeper extinct."
msgstr ""
"你已经将当地的英雄转变成某种濒临危险的生物，现在让敌人的地城守护者绝种吧。"

#. Level Wishvale objective
#: guitext:75
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have prevailed, Keeper. The bodies of your enemies litter the most "
"forlorn alcoves of your domain, in tribute to their futile efforts to keep "
"you at bay."
msgstr ""
"你获胜了，守护者。敌人的尸体散ぇ在你的领土上最孤独的角落里。由于他们徒劳无功"
"的努力，使你仍能不受侵扰。"

#. Level Tickle objective
#: guitext:76
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Seek out the one who would be your rival in this region of the underworld. "
"Explain the concept of early retirement to him. On the other hand, string "
"him up. It's in the only language he understands."
msgstr ""
"找出在这个地底世界中扮演你敌人的人。向他解释提早退休的概念。要不然就把他吊"
"死。这是他唯一了解的语言。"

#. Level Tickle information
#: guitext:77
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have researched the power of Invisibility. Cast it on a creature to hide "
"it from enemy eyes."
msgstr "你已经研究出隐形的能力。将它施展在一只怪物身上，使它不会被敌人发现。"

#. Level Tickle information
#: guitext:78
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Protect Creature spell has been researched at last. Cast it on a "
"creature to increase its toughness."
msgstr "保护法术终于研究出来了。将它施展在怪物身上，提高它的体力。"

#. Level Tickle objective
#: guitext:79
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"That's another enemy successfully written off. The defenceless inhabitants "
"of the land above bow down before your depraved presence. As if that will "
"save them..."
msgstr ""
"又成功地消灭了一个敌人。这块土地无助的居民在你的面前屈膝俯拜。好像这样做就可"
"以拯救他们似的...."

#. Level Tickle information
#: guitext:80
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Researchers have found instructions for building a Temple to the dark gods. "
"Sacrifice creatures in the Temple's pool to receive gifts from these gods. "
"You might have to experiment with the offerings you make. The dark gods are "
"not easy to please."
msgstr ""
"研究者已经发现为黑暗诸神建筑祭坛的方法。在祭坛的水池中以怪物献祭，就可以获得"
"来自这些神的恩赐。你可能必须实验一下献祭的方式。黑暗诸神并不容易取悦。"

#. Level Moonbrush Wood objective
#: guitext:81
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This realm is ruled by four arrogant Wizards who think they've got "
"everything under control, because their feeble magical power impresses the "
"locals. But you're not from these parts..."
msgstr ""
"这个王国是由四个傲慢的魔法师所统治，他们以为所有的事情都在他们的控あ之下，因"
"为他们那无力的魔法在当地人民看来是很了不起的。但是你并非出身自这些人民...."

#. Level Moonbrush Wood objective
#: guitext:82
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Well, you're done down here. Time to introduce yourself to the locals and re-"
"organise their nice little lives."
msgstr ""
"嗯，你在这里的工作已经完成了。该是向当地的居民介绍你自己，并重新组织他们那美"
"好的小生命的时候了。"

#. Levels Tickle and Moonbrush Wood information
#: guitext:83
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Behold, you have summoned a Horned Reaper. Try not make it angry. You'll "
"fail, because everything makes a Horned Reaper angry but at least try to "
"make sure that everything near it is an enemy creature when it finally goes "
"ballistic."
msgstr ""
"注意，你召唤了一只迅猛怪。尽量不要惹它生气。你不可能成功，因为所有的东西都会"
"使得迅猛怪生气。但是至少试著在它怒气爆发之时，让它周围的生物都是敌人的怪物。"

#. Level Moonbrush Wood information
#: guitext:84
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your researchers have concocted a Disease spell. Cast it on enemy creatures "
"and watch the affliction spread like the plague."
msgstr ""
"你的研究人员已经发明了疾病术。将它施展在敌人怪物身上，看著痛苦与不幸像瘟疫一"
"样散ぇ开来。"

#. Level Moonbrush Wood information
#: guitext:85
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A Vampire has risen from your Graveyard, nourished by the souls of the dead "
"which have been brought here. You have to suck up to Vampires or they go off "
"in a huff, but they're extremely powerful and fearsome underlings to have in "
"your employ."
msgstr ""
"受到被带往你的墓园的死者灵魂的滋养，有一只吸血鬼从你的墓园中苏醒。你必须巴结"
"吸血鬼，否则它们会愤怒地出走。但是它们的力量非常强大，是令人惊怖的手下。"

#. Level Moonbrush Wood information
#: guitext:86
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have researched the Graveyard. Your Imps will drag corpses here to "
"rot... And possibly to rise again as Vampires, ready to do your bidding. "
"That's style."
msgstr ""
"你研究出墓园了。你的小恶魔会将尸骸拖到此处任其腐烂....而且它们有可能再度复"
"活，成为吸血鬼，准备听从你的差遣。这就是生活方式。"

#. Levels Tickle and Moonbrush Wood information
#: guitext:87
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have manufactured an Iron Door. It's a formidable barrier. Use it well."
msgstr "你制造了一扇铁门。它是一道难以对付的栅栏。善加利用之。"

#. Level Elf's Dance objective
#: guitext:88
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Powerful creatures inhabit a cave south of here. There's a party of heroes "
"between you and them but, if you reach them and convert them to your side "
"before they join the other keepers, you will be unstoppable, unless you do "
"something stupid."
msgstr ""
"在此地南方的一个洞穴里居住著强大的怪物。在你和它们之间有一群英雄，但是如果你"
"前往该地，并且在它们加入其他守护者阵营之前先说服它们加入你，那么除非你干了蠢"
"事，否则你将无人可阻。"

#. Level Elf's Dance objective
#: guitext:89
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have overcome all resistance to your rule, O despicable one. It's time "
"to flex the old misery muscle on the pathetic inhabitants of the land above."
msgstr ""
"你已经制服了所有抗拒你统治的抵抗力量。该是折服住在上面土地中那些可怜居民的时"
"候了。"

#. Level Nevergrim information
#: guitext:90
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have manufactured a Boulder Trap. Place it in a corridor and howl "
"deliriously as it rumbles inexorably towards unwary trespassers."
msgstr ""
"你制造了一个滚石陷阱。将它放在走廊中，当它无情地朝著疏忽的入侵者滚去时，你可"
"以开怀地大笑。"

#. Level Nevergrim information
#: guitext:91
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"With typical brilliance, you have researched the Cave-In spell. Use it to "
"block off passages and repair dungeon breaches. Interestingly, the rockfall "
"will crush to death any creatures caught beneath it."
msgstr ""
"在无比的才智之下，你研究出下陷术。利用它来堵塞通道及修复地下城的裂缝。有趣的"
"是，落下的石头会将位于其下的任何生物打死。"

#. Level Nevergrim information
#: guitext:92
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your tireless librarians have researched the Scavenger Room. Creatures "
"placed within a Scavenger Room will lure their kin from other dungeons and "
"the outside world, into your domain."
msgstr ""
"你那些孜孜不倦的图书馆员已经研究出迷乱室。位于迷乱室中的怪物会将它们的同种生"
"物由其它地下城及外面世界吸引到你的国土中。"

#. Level Nevergrim information
#: guitext:93
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your great wealth has bought the loyalty of a passing Dragon. They are "
"fickle creatures. Keep your eye on this one."
msgstr ""
"你的巨大财富吸引一头路过的龙对你效忠。它们是善变的生物。留心这一只怪物。"

#. Level Nevergrim information
#: guitext:94
msgctxt "In-game message"
msgid "A Hell Hound has been lured to your domain by your Scavenger Room."
msgstr "有一头地狱番犬被你的迷乱室吸引到你的领土中。"

#. Level Buffy Oak objective
#: guitext:95
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The other two Keepers in this region have put aside their differences for "
"the moment and joined forces, in an effort to destroy you. That's almost a "
"compliment. Kill the creeps."
msgstr ""
"这个地区中的另外两位守护者暂时抛开彼此的成见，联成一气，目的是要摧毁你。这真"
"是恭维。杀了这些讨厌的家伙。"

#. Level Buffy Oak objective
#: guitext:96
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have won a magnificent victory, Master. You have a talent for twisted "
"mercilessness that makes other Keepers look well behaved by comparison."
msgstr ""
"你赢得了伟大的胜利，主人。你拥有扭曲之残忍行为的天份，使得其他的守护者在比较"
"之下彷佛是乖孩子。"

#. Level Hearth information
#: guitext:97
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have discovered a devastating magical power. Target it against a "
"creature to transform a fearsome monster into a clucking chicken. Marvellous."
msgstr ""
"你发现了一道强烈的魔法力量。将它瞄准一个怪物，可以把可怕的怪物变成一只咯咯叫"
"的鸡。真是不可思议。"

#. Level Hearth information
#: guitext:98
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your manufacturers have built an Alarm Trap. It will warn you of your "
"enemies' approach and summon nearby creatures to deal with the intruders."
msgstr ""
"你的工人制造了一座警报陷阱。它会警告你有关敌人接近的消息，并召唤附近的怪物来"
"处理入侵者。"

#. Level Buffy Oak information
#: guitext:99
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have created a Magic Door. These are almost impregnable to all but "
"magical attacks. I recommend sealing off your Treasure Room or Dungeon Heart."
msgstr ""
"你创造了一扇魔法门。这些门除了法术攻击之外，几乎可以说是无法攻陷的。我建议把"
"你的宝藏室或地城之心用这些门隔离开来。"

#. Level Nevergrim objective
#: guitext:100
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Elsewhere in this fiery realm you have a rival Keeper to contend with. I "
"advise extreme antisocial behaviour on your part."
msgstr ""
"在这块炙烈的土地上的某处，你有个敌对的守护者，必须与之对抗。我建议你采取极端"
"的反社会行为。"

#. Level Nevergrim objective
#: guitext:101
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Notch up another victory, most malicious one. You have another land to add "
"to your dismal collection."
msgstr ""
"获得另外一次胜利，非常邪恶的一次胜利。你拥有另外一块纳入你的收藏之中的土地。"

#. Level Hearth objective
#: guitext:102
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your annihilation of the first wave has met with the approval of a pack of "
"demons from the fifth plane of hell. Train your creatures and prepare for "
"another battle. You're attracting quite an audience."
msgstr ""
"你消灭了第一波的敌人，获得一群来自地狱第五层的恶魔的赞赏。训练你的怪物，并且"
"准备迎接另一场战斗。你吸引了相当多人的注意。"

#. Level Hearth objective
#: guitext:103
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The enemy are upon us. I'm just telling you in case you were having a doze."
msgstr "敌人来攻击我们了。我是怕你在打瞌睡，所以提醒你一下。"

#. Level Hearth objective
#: guitext:104
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"All the heroes are dead, which is as it should be. This land and all its "
"spoils are yours. May I suggest that you waste everything?"
msgstr ""
"所有的英雄都死了，这也是应该出现的结果。这块土地和其中所有的战利品都是你的"
"了。我是否可以建议你破坏所有的东西？"

#. Level Hearth objective
#: guitext:105
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"If lands had legs this one would be on its knees. Its desperate inhabitants "
"are preparing a full scale attack on your dungeon. It will be an ideal "
"opportunity to practise unspeakable evil on a massive scale. Go for it, "
"master."
msgstr ""
"如果土地有脚的话，这块土地必然已经屈膝跪拜了。它绝望的居民正准备向你的地下城"
"发动一场全面性的攻击。这是个大规模采取无以言喻之邪恶手段的理想时机。去吧，主"
"人。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:106
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your latest discovery is the Word of Power Trap. When activated, the trap "
"triggers an expanding ring of demonic energy that incinerates anything "
"caught in its area of effect. What a scream that should be."
msgstr ""
"你最新的一项发现是真言陷阱。在这个陷阱启动时，它会发出一圈向四周扩大的火圈，"
"消灭所有位于其作用区域内的物体。这样的惨叫声会是多么壮观啊。"

#. Level Moonbrush Wood information
#: guitext:107
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Hold Audience spell has been researched. It will immediately teleport "
"all of your creatures back to your Dungeon Heart. Let's hope you never need "
"it."
msgstr ""
"召集怪物法术已经研究完成。它会立刻将你所有的怪物传送回地城之心。希望你永远也"
"不需要使用这项法术。"

#. Level Sleepiburgh objective
#: guitext:108
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You can't swing a cat for Dungeon Keepers fighting over the destiny of this "
"region. It should fall to you to settle the disagreement once and for all."
msgstr ""
"你不可能用温和的手段来摆平为了这个王国的命运而作战的地城守护者。要想一劳永逸"
"地解决岐见，必须由你来负责。"

#. Level Buffy Oak information
#: guitext:109
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your researchers have discovered the devastating Chicken spell. Cast it on "
"any creature to instantly transform the target into poultry. It's a fowl "
"weapon."
msgstr ""
"你的研究者发现了极具破坏力的弱鸡法术。将它施展在任何怪物上，立刻将施法目标变"
"成家禽。这是一种鸟类武器。"

#. Level Sleepiburgh information
#: guitext:110
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"So, now you have a spell that turns fortified walls to dust. It's expensive "
"to cast and it's also possible that your enemies possess the same magic "
"power. This could still turn out to be one of those days."
msgstr ""
"好了，现在你拥有一个可以将强化的墙转变成灰尘的法术。要施展这个法术需要昂贵的"
"费用，而且你的敌人也可能拥有同样的法力。但是最后的结果可能仍然相同。"

#. Level Sleepiburgh objective
#: guitext:111
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Only the Lord of this Land stands between you and hectares of desolation and "
"woe. I bet you can't wait to meet him."
msgstr ""
"阻挡在你和大片废墟与不幸之间的，ぅ有这块土地的领主。我敢说你一定迫不及待地想"
"见他。"

#. Level Sleepiburgh objective
#: guitext:112
msgctxt "In-game message"
msgid "Your continued success makes me sick. Thank you, your wickedness."
msgstr "你不断地成功令我感到え心。谢谢你，大邪恶者。"

#. Level Woodly Rhyme objective
#: guitext:113
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You seem to have started a trend. Two other Dungeon Keepers also have "
"designs on this dark domain. Expect no quarter from your rivals."
msgstr ""
"你似乎引发了一阵潮流。另外有两名地城守护者也在这块黑暗大地上进行设计。你可以"
"预期，敌人不会对你宽大的。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:114
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Can you see how vulnerable one of your opponents has become? Then kill him."
msgstr "你看得出来你的对手之一已经变得多么软弱了吗？那么，杀了他。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:115
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"I spy a keeper with hardly any creatures left under his control. I spy a "
"Keeper who's about to die."
msgstr "我发现有一个守护者，几乎没有控あ任何怪物。我发现一个快要死亡的守护者。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:116
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This ancient dungeon possesses great archaeological significance. This "
"simply means there should be some interesting treasure worth stealing. Now "
"that's what I call practical archaeology."
msgstr ""
"这个古代的地下城中拥有伟大的考古重要性。这う表示，这些应该会有一些值得偷取的"
"有趣宝藏。这就是我所谓的实用派考古学。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:117
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your librarians have learned a spell that can break through fortified walls. "
"Give them a slap for not learning it earlier."
msgstr ""
"你的图书馆员已经学会了一项可以穿透强化墙的法术。教训他们一下，因为他们没有早"
"一点研究出来。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:118
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"One of your opponents has developed a spell that can break through fortified "
"walls. Typical. Be on your guard."
msgstr "你的敌人之一已经发明了一项可以穿透强化墙的法术。很好。注意了。"

#. Level Woodly Rhyme information
#: guitext:119
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have developed the Armageddon spell. That's quite a name to live up to. "
"Make sure you're the most powerful force in the region before casting it."
msgstr ""
"你已经发明了最终决战法术。在你施展这个法术之前，先确定你是这个地区中最强大的"
"力量。"

#. Level Tulipscent information
#: guitext:120
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You will not find any easy path through this region. You will have to fight "
"hard to gain any advantage. But, if you intend to rule the world, you've "
"simply got to get through days like this."
msgstr ""
"你不可能找到任何可以轻易经过这块土地的方法。你必须费力地争战，以获得优势。但"
"是，如果你想要统治这个世界，你就必须克服像这样的生活。"

#. Level Elf's Dance information
#: guitext:121
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your manufacturers have crafted the Lava Trap. After enemy creature steps on "
"it, the area around changes into molten lava, which most creatures won't "
"even try to pass."
msgstr "你的工人已经制造了岩浆陷阱。"

#. Level Mirthshire objective
#: guitext:122
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your location is already known to the heroes of this land. They have moved "
"quickly to mobilise their forces against you. It's pathetic. They deserve to "
"have their heads impaled on lances for such impudence."
msgstr ""
"你的位置已经被这块土地的英雄知道了。他们迅速动作，动员他们的武力来对付你。真"
"是令人同情。他们应该因为这种卤莽的行为而将他们的头颅用长茅刺穿。"

#. Level Mirthshire objective
#: guitext:123
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You've upset the local Lord. He's on his way right now. Shall I alert the "
"media?"
msgstr "你惹怒了当地的领主。他已经在途了。我需要向传播媒体发出警告吗？"

#. Level Mirthshire information
#: guitext:124
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The heroes of this realm possess treasures of great power. Obviously, these "
"should belong to you. I'm certain you will settle the matter of their "
"ownership in your own way."
msgstr ""
"这个王国的英雄拥有具备强大力量的宝藏。很显然地，这些宝藏应该属于你。我相信你"
"会用自己的方法解决所有权的问题。"

#. Level Tulipscent objective
#: guitext:125
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"It appears you have a rival. Another Keeper believes he is more ruthless and "
"evil than you. We shall soon see."
msgstr ""
"看起来你有竞争对手了。另外一名守护者认为他比你更为残忍和邪恶。我们很快就会知"
"道真正的答案。"

#. Level Tulipscent information
#: guitext:126
msgctxt "In-game message"
msgid "This ancient realm is rich in magical artifacts. Go forth and plunder."
msgstr "这个古老的王国拥有丰富的魔法物品。勇敢地去掠夺吧。"

#. Level Blaise End objective
#: guitext:127
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The guardians of this realm are asleep at the moment. Attack them as soon as "
"you can or they'll be breakfasted, wide awake and inherently more difficult "
"to slaughter."
msgstr ""
"现在这个王国的守护神沈睡了。尽快对他们发动攻击，否则等他们吃完早餐、完全醒"
"来，会更加难以消灭。"

#. Level Blaise End information
#: guitext:128
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"If you should encounter hero patrols, ensure that none of their number "
"escape. Otherwise your presence will be revealed and then you will be in "
"trouble."
msgstr ""
"如果你遇上英雄的巡逻队伍，务必确保他们没有任何人逃脱。否则你的存在就会被泄露"
"出去，然后你就会有麻烦了。"

#. Level Blaise End information
#: guitext:129
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You're taking forever over this. Attack and destroy the heroes' stronghold "
"soon, preferably before hell freezes over."
msgstr ""
"你做这件事花了太久的时间。赶快攻击并摧毁这些英雄的要塞，最好是在地狱冻结之前"
"完成。"

#. Level Blaise End information
#: guitext:130
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Enemy reinforcements have arrived. So what? Let's hear it for more killing."
msgstr "敌人的援军已经到达。那又怎么样？我们来进行更多的杀戮吧。"

#. Level Blaise End objective
#: guitext:131
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The heroes of this realm have prepared for your coming by building an "
"underground stronghold of their own. Who do they think they are? Sorry, "
"master, that was a rhetorical question."
msgstr ""
"这个王国的英雄建造了自己的地底要塞，准备迎接你的到来。他们以为他们是谁？抱"
"歉，主人，这个问题太夸大了。"

#. Level Bonus 6 information
#: guitext:132
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You are about to face the greatest challenge yet to your evil aspirations. "
"Here it comes, ready or not."
msgstr "你即将面临你的暗黑计划中最大的挑战。它就在这里，不管你准备好了没有。"

#. Level Bonus 6 objective
#: guitext:133
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Three other Dungeon Keepers, each as evil and powerful as you, have expanded "
"their empires into this realm. Ultimately, only the one who rules the "
"underworld can conquer the realms above."
msgstr ""
"另外三名守护者，每一个都和你一样邪恶和强大，他们已经将自己的帝国扩展到这个区"
"域中。最后，ぅ有统治地底世界的那个人可以征服上方的王国。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:134
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This realm is begging to be plunged into darkness. The Avatar himself has a "
"castle here. Another Keeper also seeks his soul. This could get messy."
msgstr ""
"这个王国正乞求著要被掠夺进入黑暗之中。圣者本人在这里有一座城堡。另外一名守护"
"者也想夺取他的灵魂。这件事可能会变得有点难缠。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:135
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have destroyed the Avatar's castle but your rival has already taken the "
"Avatar prisoner. Be that as it may, only the Keeper with the blackest heart "
"can destroy this legendary hero, so ransack your rival's dungeon and take "
"the prize."
msgstr ""
"你已经摧毁了圣者的城堡，但是你的敌人已经俘虏了圣者。尽管如此，ぅ有心最黑的守"
"护者才能消灭这位传奇英雄，因此仔细搜索对手的地下城，拿走这个奖赏吧。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:136
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Avatar has been resurrected by loyal lieutenants in hiding. But their "
"act has revealed them to us, here in this realm. Now the Avatar rallies all "
"those who would stand against you. It's time you gave this self-righteous "
"oaf a proper kicking, master."
msgstr ""
"圣者已经被躲藏的忠实部属解救了。但是他们的行动让我们知道他们所在的地方，就在"
"这个王国里。现在圣者结合了所有对抗你的势力。该是好好教训这个自以为是的蠢蛋的"
"时候了。"

#. Level Bonus 5 objective
#: guitext:137
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Powerful magic permeating through the rock from the realm above prevents a "
"dungeon from being constructed here. You will have to conquer this realm "
"another way."
msgstr ""
"由上方的王国发散出来的强大魔法经由岩石渗透过来，使你无法在这里建造地下城。你"
"必须用别的方法征服这个王国。"

#. Level Bonus 5 information
#: guitext:138
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Possess this Dragon to help you negotiate the fiery pits but be prepared to "
"transfer your soul to a more appropriate creature when the situation demands "
"it."
msgstr ""
"附体在这头龙身上，以协助你应付这些火红的深坑，但是要准备在必要的情况下，将你"
"的灵魂转化成更适当的生物。"

#. Level Bonus 5 objective
#: guitext:139
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Possess the Vampire below. Should you succeed in killing every hero in this "
"region, the Vampire will accompany you to the realm beyond."
msgstr ""
"附体在底下的吸血鬼身上。如果你成功地杀死这个地区中的所有英雄，吸血鬼会跟著你"
"前往下一个王国。"

#. Level Bonus 2 objective
#: guitext:140
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"These Imps have all turned rogue and therefore must die. The speed with "
"which you accomplish their destruction will determine your fitness for "
"greater tasks ahead."
msgstr ""
"这些小恶魔已经都变成了无赖，因此必须死。你消灭它们的速度，将决定你担任前头更"
"伟大事业的适用性。"

#. Level Bonus 2 information
#: guitext:141
msgctxt "In-game message"
msgid "Tempus fugit, Keeper. You have been warned."
msgstr "守护者，光阴似箭哪。我已经警告你了。"

#. Level Bonus 2 objective
#: guitext:142
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have failed. Perhaps you're not the harbinger of doom the forces of "
"darkness were hoping for."
msgstr "你失败了。也许你并非黑暗力量所期待的毁灭先锋。"

#. Level Bonus 2 objective
#: guitext:143
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You are indeed a twisted soul, master. You made the Imps extinct with such "
"panache that not one but two Dark Mistresses have devoted themselves to "
"helping you achieve your next goal. You may proceed to your next conquest."
msgstr ""
"你确实是个扭曲的灵魂，主人。你以如此眩目的方式消灭了那些小恶魔，以致于有两个"
"黑暗女巫愿意尽她们的能力帮助你完成下一个目标。你可以继续进行下一场征战。"

#. Level Bonus 3 objective
#: guitext:144
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You must have lightning reflexes to complete the task ahead of you. Kill "
"these Imps as quickly as you can."
msgstr "你必须拥有闪电般的反应才能完成前面的工作。尽快杀死这些小恶魔。"

#. Level Bonus 3 information
#: guitext:145
msgctxt "In-game message"
msgid "Half your allotted time has elapsed."
msgstr "你的限定时间已经过了一半。"

#. Level Bonus 3 objective
#: guitext:146
msgctxt "In-game message"
msgid "You are out of time. That was a shocking performance."
msgstr "你的时间用完了。你的表现真是惊人。"

#. Level Bonus 3 objective
#: guitext:147
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"It is done. Tiny heaps of charred flesh smoulder where Imps once stood. You "
"certainly had your finger on the pulse this time. The dark gods will send "
"you a vicious creature to help you conquer the next realm."
msgstr ""
"结束了。那些小恶魔原来所在的地方，散ぇ著一堆堆冒著烟、烧焦了的肌肉。这次你当"
"然有相当大的页献。黑暗众神会赐给你一名巨人，协助你征服下一个王国。"

#. Level Bonus 3 objective
#: guitext:148
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have no gold left. It pays to keep your head in such a charged "
"environment."
msgstr "你没有黄金了。在这种攻击猛烈的环境中，想要保留你的头颅是需要花费的。"

#: guitext:149
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have been called to this realm to punish a horde of revolting Bile "
"Demons by crushing them with Boulder Traps scattered around the perimeter of "
"the dungeon. You have very little time, so rock and roll!"
msgstr ""
"你被召唤到这个王国来，是要惩罚一群叛变的暴躁恶魔，利用散ぇ在地下城周围的滚石"
"陷阱来消灭它们。你的时间很有限，因此赶快动起来！"

#. Level Bonus 4 objective
#: guitext:150
msgctxt "In-game message"
msgid "Half your time has expired."
msgstr "你的限定时间已经过了一半。"

#. Level Bonus 4 objective
#: guitext:151
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your time is up. You have failed. I'm embarrassed to come from the same "
"inter-dimensional void as you."
msgstr "你的时间用完了。你失败了。跟你来自同一个次元间虚空，真令我感到羞耻。"

#. Level Bonus 4 objective
#: guitext:152
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Well done. You have excelled in your use of large balls of stone for which "
"the dark gods will repay you, by allowing you to use the warrior you found "
"when you reach the next realm."
msgstr ""
"干得好。你在运用大石块方面的技术优秀，黑暗众神会犒赏你，等你到达下一个王国"
"时，你会获得三只较高级的小恶魔。"

#. Level Bonus 4 objective
#: guitext:153
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This region of the underworld will test your ability to traverse the network "
"of caverns. Indeed, time is your enemy here. Defeat it and you will find "
"where a legendary warrior is imprisoned. That warrior will serve you well in "
"the future."
msgstr ""
"地底世界的这个部份会测验你在洞穴中来来去去的能力。事实上，时间就是你的敌"
"人。ぅ要打败它，你就会发现传奇英雄－野蛮人尤奇被囚禁的地方。尤奇会在未来给你"
"很大的帮助。"

#. Level Mistle objective
#: guitext:154
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The people of this realm speak of a Dungeon Keeper called Wisel, who is "
"bound to get in your way. When he does, you will have to consign him to "
"history. This will be no mean feat. Resources are scarce because of his "
"activities."
msgstr ""
"这个王国的人民谈论著一名叫做魏索的地城守护者，他必然会成为你的阻碍。当他真的"
"拦阻了你的去路时，你就必须让他消失在历史中。这将是一件不容易完成的工作。由于"
"他的行动，资源相当稀少。"

#. Level Mistle objective
#: guitext:155
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Wisel is defeated. The land is yours to plunder and despoil for all "
"eternity. Give 'em hell, master."
msgstr ""
"魏索被打败了。这块土地永远都将成为你掠夺及破坏的领地。让他们看看什么叫做地"
"狱，主人。"

#. Level Mistle information
#: guitext:156
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your evil has corrupted a Samurai Warrior, he has forsaken honour to join "
"your cause. Should your minions suffer heavy casualties, this Warrior will "
"even call upon his brothers in arms to offer assistance. How kind. How "
"stupid!"
msgstr ""
"你的邪恶已经腐败了一名武士，他放弃了荣誉，加入你的阵营。如果你的手下伤亡惨"
"重，这名战士甚至会召聚他的兄弟提供协助。真是仁慈。真是笨蛋！"

#. Level Mistle information
#: guitext:157
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This region of the underworld is riddled with tunnels and many heroes "
"explore their labyrinthine ways. No-one said being evil would be easy."
msgstr ""
"地底世界的这个区域ぇ满了隧道，而且有许多英雄在探索迷宫的道路。没有人说做坏人"
"是件容易的事。"

#. Level Mistle information
#: guitext:158
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"It is rumoured that two Dragons are held captive somewhere east of here. "
"Were you to find them and free them, they would make powerful servants."
msgstr ""
"据说有两头龙被囚禁在东方的某处。如果你能够找到它们并释放它们，它们会成为强大"
"的仆役。"

#. Level Mistle information
#: guitext:159
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A tunnel to the north leads to the Lord of the Realm's domain. This gate is "
"guarded well. It might be wise to direct the humans' attention towards your "
"subterranean enemy."
msgstr ""
"北方的一条隧道通往这个王国领主的统治区。这扇门户受到严密的保护。把人类的注意"
"力导向你的地底敌人，可能是个聪明的作法。"

#. Level Mistle information
#: guitext:160
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"These Boulder Traps are ideal for crushing the foe but there are only three "
"of them at your disposal, so use them wisely."
msgstr ""
"用这些滚石陷阱来消灭敌人是最理想不过的了，但是ぅ有三个可以运用，因此要适切地"
"运用它们。"

#: guitext:161
msgctxt "In-game message"
msgid "May I suggest that you kill or imprison anything that gets in your way?"
msgstr "我能不能建议你把所有挡住你去路的东西都杀掉或囚禁起来？"

#. Level Blaise End objective
#: guitext:162
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Another realm falls under your evil reign. Another cloud of misery and "
"despair gathers. Lovely."
msgstr ""
"另一个王国落入你的邪恶统治之中。另外一片悲惨和绝望的乌云产生了。真是可爱。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:163
msgctxt "In-game message"
msgid "You have failed. This is a grim day for evil."
msgstr "你失败了。今天是邪恶阵营悲惨的一天。"

#: guitext:164
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Dispense with a particularly obnoxious party of Dwarves which wanders this "
"region and recruit as many Bile Demons as you can. If you free the Wizard "
"held captive in this realm, he will serve you for some time to come."
msgstr ""
"放出一群特别凶猛的矮人，让它们在这个区域中漫游，并且尽可能为你招募暴躁恶魔。"
"如果你释放了被囚禁在这个王国中的魔法师，他会在未来助你一臂之力。"

#: guitext:165
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Take more care of your Bile Demons or you will never make it beyond this "
"realm."
msgstr "多注意一下你的暴躁恶魔，否则你永远也无法征服这个王国。"

#. Level Bonus 1 objective
#: guitext:166
msgctxt "In-game message"
msgid "How time flies... hurry!"
msgstr "时间过得真快！动作快一点！"

#. Level Skybird Trill information
#: guitext:167
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You will meet your nemesis, the Avatar, in this subterranean place. This is "
"your ultimate test. Remember, mercy is for losers."
msgstr ""
"你会在这个地底世界遇到你的敌人，也就是圣者。这是你最终的试验。记住，怜悯是给"
"失败者用的。"

#: guitext:168
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Avatar and his allies are defeated, yet his power over this land "
"lingers. Prepare thyself..."
msgstr ""
"圣者和他的同伴已经被打败了，但是他在这块土地上的力量仍在苟延残喘。准备好你自"
"己。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:169
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You got rid of that Keeper easily. Now all that stands between you and total "
"world domination is that ponce in shining armour. Let's get him."
msgstr ""
"你很轻易地打败了那名守护者。现在阻止你统治全世界的就是那个穿著闪亮护甲的小白"
"脸。我们去宰了他。"

#. Level Mirthshire objective
#: guitext:170
msgctxt "In-game message"
msgid "Success is thine. Truly, you have earned your title, Dungeon Keeper."
msgstr "你成功了。没错，你已经赢得了你的称号，地城守护者。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:171
msgctxt "In-game message"
msgid "What is this? The Avatar lives!"
msgstr "这是什么？圣者还活著！"

#. Level Skybird Trill win objective, also used in DD Level Belial
#: guitext:172
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Finally, you stand unchallenged. The world is yours to waste and despoil. I "
"bet you have never felt so bad."
msgstr ""
"你终于可以坚立，没有人向你挑战了。世界可供你破坏及蹂躏。我敢说你从来不曾感觉"
"如此糟糕。"

#. Level Skybird Trill objective
#: guitext:173
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Marvellous, Keeper! The Avatar and all his pathetic army are finally dead! "
"There's only one Keeper to get rid of before becoming the absolute master! "
"So, what are you waiting for?"
msgstr ""

#. Levels Moonbrush Wood and Bonus 1 information
#: guitext:174
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Did you see? Your Demon Spawn has evolved to become a powerful Dragon ready "
"to reduce your enemies into ashes!"
msgstr ""

#. Level Bonus 6 objective
#: guitext:175
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Well done! Your immense wealth has drawn the attention of a Thief. He will "
"serve you well in the next realm!"
msgstr ""

#. Level Flowerhat information
#: guitext:176
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your researchers have discovered the Heal Creature spell that allows to "
"replenish the health of your creatures and keep them from dying for a while "
"longer."
msgstr ""

#. Level Tulipscent information
#: guitext:177
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Try the Must Obey spell. When activated, it constantly forces your creatures "
"to obey to all your orders, making all of them working faster without the "
"possibility for them to take a nap. Be sure to have plenty of money so that "
"the spell will stay activated."
msgstr ""

#. Level Tulipscent information
#: guitext:178
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A Tentacle has joined your dungeon. These rare little creatures enjoy to be "
"in water and their spine can even pierce the most solid armours and paralyse "
"your enemies! Marvellous!"
msgstr ""

#. Level Bonus 1 objective
#: guitext:179
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have entered this realm to gain a creature for your further efforts. You "
"got the creature from start, so you must only keep it safe. And the only way "
"to make this place safe is to kill every hero in the realm."
msgstr ""

#: guitext:180 guitext:181 guitext:182 guitext:183 guitext:184 guitext:185
#: guitext:186 guitext:187 guitext:188 guitext:189 guitext:190 guitext:191
#: guitext:192 guitext:193 guitext:194 guitext:195 guitext:196 guitext:197
#: guitext:198 guitext:199 guitext:200
msgctxt "In-game message"
msgid "Moo"
msgstr "哞"

#: guitext:202
msgctxt "Level name"
msgid "Eversmile"
msgstr "永笑国"

#: guitext:203
msgctxt "Level name"
msgid "Cosyton"
msgstr "柯锡顿"

#: guitext:204
msgctxt "Level name"
msgid "Waterdream Warm"
msgstr "水梦暖郡"

#: guitext:205
msgctxt "Level name"
msgid "Flowerhat"
msgstr "花帽国"

#: guitext:206
msgctxt "Level name"
msgid "Lushmeadow-on-Down"
msgstr "富草邦"

#: guitext:207
msgctxt "Level name"
msgid "Snuggledell"
msgstr "怀谷国"

#: guitext:208
msgctxt "Level name"
msgid "Wishvale"
msgstr "愿谷国"

#: guitext:209
msgctxt "Level name"
msgid "Tickle"
msgstr "快活国"

#: guitext:210
msgctxt "Level name"
msgid "Moonbrush Wood"
msgstr "月拂木邦国"

#: guitext:211
msgctxt "Level name"
msgid "Nevergrim"
msgstr "永乐国"

#: guitext:212
msgctxt "Level name"
msgid "Hearth"
msgstr "家居郡"

#: guitext:213
msgctxt "Level name"
msgid "Elf's Dance"
msgstr "精灵飞舞"

#: guitext:214
msgctxt "Level name"
msgid "Buffy Oak"
msgstr "醉橡国"

#: guitext:215
msgctxt "Level name"
msgid "Sleepiburgh"
msgstr "睡眠城"

#: guitext:216
msgctxt "Level name"
msgid "Woodly Rhyme"
msgstr "木诗国"

#: guitext:217
msgctxt "Level name"
msgid "Tulipscent"
msgstr "郁金花香"

#: guitext:218
msgctxt "Level name"
msgid "Mirthshire"
msgstr "欢笑郡"

#: guitext:219
msgctxt "Level name"
msgid "Blaise End"
msgstr "布雷斯安"

#: guitext:220
msgctxt "Level name"
msgid "Mistle"
msgstr "大鸫国"

#: guitext:221
msgctxt "Level name"
msgid "Skybird Trill"
msgstr "鸟鸣国"

#: guitext:222
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Name and Health: Each creature has its own name. Behind is the creature "
"health bar. The higher the red bar, the better health the creature is in."
msgstr "名称及健康: [23.4]"

#: guitext:223
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Experience: The creature's experience level. Behind the level number is a "
"bar indicating the creatures progress towards attaining more experience."
msgstr "经验值: 怪物的经验等级。[23.3]"

#: guitext:224
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Hunger: How badly a creature needs to suck down a chicken or two."
msgstr "饥饿: 怪物大啖鸡肉的需要程度。"

#: guitext:225
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: guitext:226
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid "Arrow: The basic ranged weapon, effective at long distance."
msgstr "箭只: [25.4]"

#: guitext:227
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Freeze: Changes the target creature to ice. It is then in suspended "
"animation and can be shattered with a well-aimed blow."
msgstr "冻结术: [26.8]"

#: guitext:228
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Armour: This lowers the amount of damage a creature takes each time it is "
"hit, and provides complete immunity to electric shocks."
msgstr "装甲术: [26.1]"

#: guitext:229
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Lightning: A powerful magical weapon with electric attack. Casts a bolt of "
"lighting from the creature."
msgstr "闪电术: [26.13]"

#: guitext:230
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid "Rebound: Causes any spell fired at you to bounce back at the attacker."
msgstr "反弹术: [26.18]"

#: guitext:231
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Fear: Causes the opponent to be terrified and wanting to skip engaging into "
"combat."
msgstr "恐惧术: 未使用"

#: guitext:232
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Sight: Allows the creature to temporarily increase its awareness and notice "
"the invisible."
msgstr "恶魔之眼: 未使用"

#: guitext:233
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Missile: A simple spell that sends a screaming magic reptile at the "
"invaders. Very disconcerting."
msgstr "魔法飞弹: [26.15]"

#: guitext:234
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Grenade: Throws a powerful explosive at the approaching enemy. It can also "
"bounce off walls and has the traditional delayed fuse."
msgstr "爆炸术: [26.9]"

#: guitext:235
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Navigating Missile: A spell that sends a screaming magic reptile homing "
"in on the nearest hero or enemy creature for double damage. Nice."
msgstr "导向魔法飞弹: [26.16]"

#: guitext:236
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Speed: Speeds up the creature so that it can perform fighting and working "
"tasks really quickly."
msgstr "加速术: [26.20]"

#: guitext:237
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Poison Cloud: Forms a cloud of noxious gas capable of damaging both the "
"enemy and your own creatures. The gas affects all who breathe it."
msgstr "毒气云: [26.17]"

#: guitext:238
msgctxt "Creature spell"
msgid "Group: Not used"
msgstr "集结术: 未使用"

#: guitext:239
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid "Invisibility: Makes the creature invisible to all enemies. Unless they possess a subnatural Sight."
msgstr "隐形术: [26.12]"

#: guitext:240
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Teleport: With this spell, a creature can teleport anywhere on the map. If "
"you are Possessing a creature, then it teleports to its Lair or to the "
"Dungeon Heart."
msgstr "传送术: [26.21]"

#: guitext:241
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid "Flame Breath: The devastating constant stream of searing fire."
msgstr "火焰气息: [26.6]"

#: guitext:242
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Illumination: Brings light onto darkness, allowing the creature to see but "
"also be seen by others."
msgstr "照明术: 未使用"

#: guitext:243
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Flight: Causes the creature to take off from the ground and attack creatures "
"from the air or cross lava unharmed."
msgstr "飞行术: [26.7]"

#: guitext:244
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid "Hail Storm: Creates a fury of hailstones."
msgstr "冰雹术: [26.10]"

#: guitext:245
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Slow: Slows down the target creature, making its attacks and movement delayed."
msgstr "缓慢术: [26.19]"

#: guitext:246
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Drain: This spell drains the target creature a part of its health and gives it "
"to the caster."
msgstr "榨乾术: [26.4]"

#: guitext:247
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Word of Power: Causes rings of demonic energy to emanate from the creature's "
"body and inflicts massive damage on the vicinity. Very effective against "
"crowded hordes of enemies, also pushes them back."
msgstr "真言术: [26.23]"

#: guitext:248
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Heal: When this is cast, the creature is massively healed. Also, any nearby "
"creatures are healed by a quarter."
msgstr "复原术: [26.11]"

#: guitext:249
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Wind: Creates a force twelve gale in your dungeon blowing every creature "
"away from you. And nasty smells of course."
msgstr "飓风术: [26.22]"

#: guitext:250
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Meteor: More powerful than the fireball, this spell throws out a solid ball "
"of fire which does a lot of damage to an enemy."
msgstr "殒石术: [26.14]"

#: guitext:251
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Fireball: Fires a single fireball which homes in on the nearest enemy. Also "
"inflicts minor damage to a Dungeon's walls and doors."
msgstr "火球术: [26.5]"

#: guitext:252
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Hand to Hand: The basic battle ability that allows to attack the enemy with "
"either bare hands or a sword."
msgstr "肉搏术: [25.3]"

#: guitext:253
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Fart: A close range gas attack that only damages enemy creatures."
msgstr "毒气云: [26.17]"

#: guitext:254
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Dig: This is the basic ability of the Imp and allows it to tunnel through "
"earth."
msgstr "挖掘: [25.2]"

#: guitext:255
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Disease: Fired at a foe, gives them a Disease which is then spread to other "
"creatures. The infected are slowly dying and can only be healed in the "
"Temple."
msgstr "疾病: [26.3]"

#: guitext:256
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid ""
"Chicken: Turns enemy into chicken for a while. The enemy isn't able to "
"attack but has the same strength and thus won't be as easy to kill as a "
"normal chicken."
msgstr "弱鸡术: [26.2]"

#: guitext:257
#, fuzzy
msgctxt "Creature spell"
msgid "Time Bomb: Turns your creature into a suicidal bomber."
msgstr "定时炸弹"

#: guitext:258
msgctxt "Creature name"
msgid "Fairy"
msgstr "精灵"

#: guitext:259
msgctxt "Creature name"
msgid "Imp"
msgstr "小恶魔"

#: guitext:260
msgctxt "Creature name"
msgid "Beetle"
msgstr "甲虫"

#: guitext:261
msgctxt "Creature name"
msgid "Troll"
msgstr "洞穴巨人"

#: guitext:262
msgctxt "Creature name"
msgid "Demon Spawn"
msgstr "邪魔子"

#: guitext:263
msgctxt "Creature name"
msgid "Warlock"
msgstr "法魔"

#: guitext:264
msgctxt "Creature name"
msgid "Fly"
msgstr "苍蝇"

#: guitext:265
msgctxt "Creature name"
msgid "Spider"
msgstr "蜘蛛"

#: guitext:266
msgctxt "Creature name"
msgid "Skeleton"
msgstr "骷髅"

#: guitext:267
msgctxt "Creature name"
msgid "Horned Reaper"
msgstr "迅猛怪"

#: guitext:268
msgctxt "Creature name"
msgid "Dragon"
msgstr "龙"

#: guitext:269
msgctxt "Creature name"
msgid "Tentacle"
msgstr "触角"

#: guitext:270
msgctxt "Creature name"
msgid "Hound"
msgstr "地狱番犬"

#: guitext:271
msgctxt "Creature name"
msgid "Ghost"
msgstr "鬼魂"

#: guitext:272
msgctxt "Creature name"
msgid "Mistress"
msgstr "黑暗女巫"

#: guitext:273
msgctxt "Creature name"
msgid "Bile Demon"
msgstr "暴躁恶魔"

#: guitext:274
msgctxt "Creature name"
msgid "Vampire"
msgstr "吸血鬼"

#: guitext:275
msgctxt "Creature name"
msgid "Barbarian"
msgstr "野蛮人"

#: guitext:276
msgctxt "Creature name"
msgid "Knight"
msgstr "骑士"

#: guitext:277
msgctxt "Creature name"
msgid "Wizard"
msgstr "魔法师"

#: guitext:278
msgctxt "Creature name"
msgid "Orc"
msgstr "半兽人"

#: guitext:279
msgctxt "Creature name"
msgid "Mountain Dwarf"
msgstr "高山矮人"

#: guitext:280
msgctxt "Creature name"
msgid "Valley Dwarf"
msgstr "山谷矮人"

#: guitext:281
msgctxt "Creature name"
msgid "Thief"
msgstr "盗贼"

#: guitext:282
msgctxt "Creature name"
msgid "Samurai"
msgstr "忍者"

#: guitext:283
msgctxt "Creature name"
msgid "Priestess"
msgstr "女祭司"

#: guitext:284
msgctxt "Creature name"
msgid "Giant"
msgstr "巨人"

#: guitext:285
msgctxt "Creature name"
msgid "Archer"
msgstr "射手"

#: guitext:286
msgctxt "Creature name"
msgid "Monk"
msgstr "僧侣"

#: guitext:287
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Query: Select this and left click on a creature to view information on that "
"creature and track it on screen. LMB select."
msgstr ""
"查询: 选择这个按钮，并在怪物上按滑鼠左键，即可观看该怪物之资料。按滑鼠左键选"
"择。"

#: guitext:288
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Select game"
msgstr "选择游戏"

#: guitext:289
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Network Menu"
msgstr "网路选单"

#: guitext:290
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Main Menu"
msgstr "主选单"

#: guitext:343
#, fuzzy
msgctxt "Menu interface, Main Menu title"
msgid "Main Menu"
msgstr "主选单"

#: guitext:291
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Anger: How angry the creature is. The higher the bar is, the angrier the "
"creature is."
msgstr "愤怒: 怪物愤怒的程度。[23.2]"

#: guitext:292
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Creature Kills: The total number of enemies the creature has slain."
msgstr "杀死怪物数: 该怪物杀死的敌人数目。[23.7]"

#: guitext:293
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Strength: The amount of damage the creature inflicts upon its enemies with "
"each hit."
msgstr "力量: 怪物对敌人造成的伤害度。[23.12]"

#: guitext:294
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Wage: The creature's salary in gold which it takes on each payday."
msgstr "薪资: 怪物的薪资。[23.13]"

#: guitext:295
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Gold Held: The amount of gold the creature is carrying."
msgstr "黄金持有数: 该怪物携带之黄金数量。[23.8]"

#: guitext:296
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Defence: The chance a creature will avoid a blow. The higher the number, the "
"greater the chance of avoidance."
msgstr "防御: 该怪物避开攻击的机会。[23.9]"

#: guitext:297
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Skill: The creature's ability to perform tasks. The higher the Skill level, "
"the better the creature's performance."
msgstr "技巧: 该怪物执行工作的能力。[23.14]"

#: guitext:298
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Age/Time In Dungeon: The length of time you have employed the creature."
msgstr "年龄／在地城中的时间: 你已雇用该怪物的时间。[23.10]"

#: guitext:299
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Dexterity: The chance of a successful attack. Used to break enemy defence. "
"The higher the number, the greater the chance of hitting."
msgstr "灵活度: 怪物避开陷阱或敌人武器的机会高低。[23.15]"

#: guitext:300
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Luck: The chance that a creature will do a double attack or a double defence "
"in combat. Taken into account only when the hit is not avoided."
msgstr "运气: 怪物在战斗中进行双倍攻击或双倍防御的机会。[23.11]"

#: guitext:301
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Blood type: As if you care. Blood is blood, right?"
msgstr "血型。你在乎吗？血就是血，对不对？[23.16]"

#: guitext:302
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Idle: The creature is either sleeping or not working. It's not involved in "
"anything constructive or useful. LMB pick up creature. RMB zoom."
msgstr ""
"不事生产: 这个怪物若不是在睡觉，就是没在工作。按滑鼠左键抓起怪物。按滑鼠右键"
"缩放视野。[10.1 and 22.3]"

#: guitext:303
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Working: The creature is performing tasks and doing work for you. LMB pick "
"up creature. RMB zoom."
msgstr ""
"工作中: 怪物正在进行工作。按滑鼠左键抓起怪物。按滑鼠右键缩放视野。[10.2 and "
"22.3]"

#: guitext:304
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Fighting: The creature is in a battle. LMB pick up creature. RMB zoom."
msgstr ""
"战斗中: 怪物正处于战斗中。按滑鼠左键抓起怪物。按滑鼠右键缩放视野。[10.3 and "
"22.3]"

#: guitext:305
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Fight: Your creatures always attack and will not avoid any combat. LMB select."
msgstr "战斗: 你的怪物必然会攻击。按滑鼠左键选择。[6.5.1]"

#: guitext:306
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Flee: Your creatures attempt to preserve their lives, running away if they "
"are too badly injured. LMB select."
msgstr "逃亡: 你的怪物会试图保留自己的生命。按滑鼠左键选择。[6.5.3]"

#: guitext:307
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Imprison: Your creatures stun their enemies in battle and imprison those "
"they defeat. LMB select."
msgstr "囚禁: 你的怪物在战斗中将敌人打晕并将其囚禁。按滑鼠左键选择。[6.5.2]"

#: guitext:308
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Defending: The creature is concentrating on avoiding its adversary's blows."
msgstr "防御中: 怪物正集中精神，避免被敌人击中。"

#: guitext:309
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Are you sure?"
msgstr "你确定吗？"

#: guitext:310
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: guitext:311
msgctxt "In-game interface item"
msgid "No"
msgstr "否"

#: guitext:312
msgctxt "In-game interface item"
msgid "For"
msgstr "为"

#: guitext:313
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Shadows: The number of shadows cast by each creature. LMB toggle."
msgstr "阴影: 每个怪物投射出来的阴影数量。按滑鼠左键切换。[3.2.2]"

#: guitext:314
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"View Type: Swap between perspective views. Default view has warped walls "
"and can be rotated. Disable the warp effect for clean lines. Forced perspective "
"can only be rotated 90 degrees and changes the viewing angle. LMB toggle."
msgstr "视野型态: 切换预设视野及强迫透视观点。按滑鼠左键切换。[3.2.2]"

#: guitext:315
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Wall Height: Swap between high or low walls. If you make the walls one block "
"high, they are easier to see over. LMB toggle."
msgstr "墙壁高度: 切换使用高墙或矮墙。按滑鼠左键切换。[3.2.2]"

#: guitext:316
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"View Distance: The amount of dungeon drawn. This directly affects the speed "
"of the game. LMB toggle."
msgstr ""
"视野距离: 绘出之地城数量。这项设定直接影响游戏的速度。按滑鼠左键切换。[3.2.2]"

#: guitext:317
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Gamma Correction: Adjust the brightness of the game. LMB toggle."
msgstr "明暗度: 调整游戏的明亮程度。按滑鼠左键切换。[3.2.2]"

#: guitext:318
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Of"
msgstr "的"

#: guitext:319
msgctxt "Slab description"
msgid "Empty Lair: Would suit itinerant creature."
msgstr "空巢穴: 适合游荡的怪物。"

#: guitext:320
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Paused"
msgstr "暂停"

#: guitext:321
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Zoom In: Zoom in the Dynamic Map. This increases the scale of the map. LMB "
"select."
msgstr "放大视野: 放大动态地图。按滑鼠左键选择。[4.1]"

#: guitext:322
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Zoom Out: Zoom out the Dynamic Map. This decreases the scale of the map. LMB "
"select."
msgstr "缩小视野: 缩小动态地图。按滑鼠左键选择。[4.1]"

#: guitext:323
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Full Screen Map: Takes you to the Map Screen which displays your entire "
"Dungeon and the surrounding area. LMB select."
msgstr "全萤幕地图: 让你进入地图画面。按滑鼠左键选择。[4.1.1]"

#: guitext:324
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Impenetrable Rock: Your Imps cannot dig through this, the only solution is "
"to go round. It is visible even if far from your territory."
msgstr "无法穿透的岩石: 你的小恶魔无法凿穿此处。[12.4]"

#: guitext:325
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Earth: You can excavate this. To dig out some new caverns, choose a location "
"and tag for digging with LMB. Press LMB again to untag."
msgstr "土壤: 你可以挖掘此处。[12.1]"

#: guitext:326
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Gold Seam: Your source of wealth. Dig this out and your Imps will take it to "
"your Treasure Room. You can also pick up the lumps of treasure left on the "
"ground."
msgstr ""
"金矿: 你的财富来源。挖出这些东西，你的小恶魔会将它带到你的宝藏室。[12.2]"

#: guitext:327
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid "Lava: Burns any creature that step on it. Get over lava by building a Bridge."
msgstr "岩浆: 可烧死任何踩上去的怪物。[14.2]"

#: guitext:328
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Water: Creatures move more slowly through water. Build the Bridge to make "
"new land on the water."
msgstr "水面: 怪物在水中移动的速度慢多了。[14.1]"

#: guitext:329
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Wall: A reinforced stone wall that enemies cannot break through. At least "
"without the Destroy Walls spell."
msgstr "墙壁: 一面强化过的石墙，敌人无法突破。[12.1]"

#: guitext:330
msgctxt "Slab description"
msgid "Damaged Wall: Unless repaired, this wall will eventually collapse."
msgstr "受损的墙: 除非经过修复，否则这面墙迟早会塌下来。"

#: guitext:331
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Path: Unclaimed earth floor. You can claim it if it is connected to already "
"claimed territory."
msgstr "通道: 无人占有的地面。[12.1]"

#: guitext:332
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Claimed area: Your dungeon territory. You can build rooms and drop your "
"creatures on it."
msgstr "占领区: 你的地城领土。[12.1]"

#: guitext:333
msgctxt "In-game interface item"
msgid "More..."
msgstr "还有...."

#: guitext:334
msgctxt "In-game message"
msgid "Level completed - press Escape to continue"
msgstr "本关完成－按ESC键继续"

#: guitext:335
msgctxt "In-game message"
msgid "You have been defeated. Press Space to restart."
msgstr "本关失败－按ESC键重新开始"

#: guitext:336
msgctxt "On-screen message"
msgid "Recording FLIC"
msgstr "FLIC记录中"

#: guitext:337
msgctxt "On-screen message"
msgid "Error recording FLIC"
msgstr "读取FLIC时发生错误"

#: guitext:338
msgctxt "On-screen message"
msgid "Finished recording FLIC"
msgstr "FLIC记录完成"

#: guitext:339
msgctxt "Unused"
msgid "Time Bomb"
msgstr "定时炸弹"

#: guitext:340
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Sound FX"
msgstr "音效"

#: guitext:341
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: guitext:342
msgctxt "In-game interface item"
msgid "UNUSED"
msgstr "未使用"

#: guitext:344
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Load Menu"
msgstr "载入选单"

#: guitext:345
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "Load Game"
msgstr "载入游戏"

#: guitext:346
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "Continue Game"
msgstr "继续游戏"

#: guitext:347
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "Multiplayer"
msgstr "多玩者"

#: guitext:348
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Return to Main Menu"
msgstr "回主选单"

#: guitext:349
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Play Intro"
msgstr "播放开场动画"

#: guitext:350
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Service Menu"
msgstr "服务选单"

#: guitext:351
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Session Menu"
msgstr "连线选单"

#: guitext:352
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: guitext:353
msgctxt "Menu interface item"
msgid "COM Port"
msgstr "COM连接埠"

#: guitext:354
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Phone Number"
msgstr "电话号码"

#: guitext:355
msgctxt "Menu interface item"
msgid "IRQ"
msgstr "IRQ"

#: guitext:356
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Statistics"
msgstr "统计资料"

#: guitext:357
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Level Completed"
msgstr "完成之关卡"

#: guitext:358
msgctxt "Menu interface item"
msgid "UNUSED"
msgstr "未使用"

#: guitext:359
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "Quit"
msgstr "离开"

#: guitext:360
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "Start New Game"
msgstr "开始新游戏"

#: guitext:361
msgctxt "Unused"
msgid "This is a tale of valour and honour and how tasty heroes are...."
msgstr "这是一个关于勇气和荣誉的故事，还有英雄有多么美味...."

#: guitext:362
msgctxt "Credits"
msgid "Designed By"
msgstr "设计者"

#: guitext:363
msgctxt "Credits"
msgid "Project Leader"
msgstr "专案负责人"

#: guitext:364
msgctxt "Credits"
msgid "Lead Programmer"
msgstr "首席程式师"

#: guitext:365
msgctxt "Credits"
msgid "Lead Artist"
msgstr "首席美术师"

#: guitext:366
msgctxt "Credits"
msgid "Programming"
msgstr "程式设计"

#: guitext:367
msgctxt "Credits"
msgid "Engine Design"
msgstr "引擎设计"

#: guitext:368
msgctxt "Credits"
msgid "Music and Sfx"
msgstr "音乐及音效"

#: guitext:369
msgctxt "Credits"
msgid "Graphics Programmers"
msgstr "图形程式设计师"

#: guitext:370
msgctxt "Credits"
msgid "Artists"
msgstr "美工"

#: guitext:371
msgctxt "Credits"
msgid "Network Programming"
msgstr "网路程式设计"

#: guitext:372
msgctxt "Credits"
msgid "Testing Manager"
msgstr "测试主管"

#: guitext:373
msgctxt "Credits"
msgid "Lead Testers"
msgstr "首席测试员"

#: guitext:374
msgctxt "Credits"
msgid "Lead Tester"
msgstr "首席测试员"

#: guitext:375
msgctxt "Credits"
msgid "Management"
msgstr "管理"

#: guitext:376
msgctxt "Credits"
msgid "Marketing and PR"
msgstr "行销及品管"

#: guitext:377
msgctxt "Credits"
msgid "Tech Support"
msgstr "技术支援"

#: guitext:378
msgctxt "Credits"
msgid "Administration"
msgstr "行政"

#: guitext:379
msgctxt "Credits"
msgid "Thanks To"
msgstr "感谢"

#: guitext:380
msgctxt "Credits"
msgid "Producer"
msgstr "制作人"

#: guitext:381
msgctxt "Credits"
msgid "Level Design"
msgstr "关卡设计"

#: guitext:382
msgctxt "Credits"
msgid "Script By"
msgstr "剧本"

#: guitext:383
msgctxt "Credits"
msgid "Libraries and Tools"
msgstr "程式库及工具"

#: guitext:384
msgctxt "Credits"
msgid "Playtesters"
msgstr "游戏测试者"

#: guitext:385
msgctxt "Credits"
msgid "Localisation"
msgstr "中文化"

#: guitext:386
msgctxt "Credits"
msgid "Special Thanks To"
msgstr "特别感谢"

#: guitext:387
msgctxt "Credits"
msgid "Package Design"
msgstr "包装设计"

#: guitext:388
msgctxt "Credits"
msgid "Documentation"
msgstr "说明文件"

#: guitext:389
msgctxt "Credits"
msgid "Documentation Layout"
msgstr "文件设计"

#: guitext:390
msgctxt "Credits"
msgid "Production"
msgstr "制作"

#: guitext:391
msgctxt "Credits"
msgid "Quality Assurance"
msgstr "品管"

#: guitext:392
msgctxt "Credits"
msgid "Lead Level Design"
msgstr "首席关卡设计者"

#: guitext:393
msgctxt "Credits"
msgid "Intro"
msgstr "开场动画"

#: guitext:394
msgctxt "Credits"
msgid "Testers"
msgstr "测试员"

#: guitext:395
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Sessions"
msgstr "连线作业"

#: guitext:396
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: guitext:397
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Services"
msgstr "服务"

#: guitext:398
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Messages"
msgstr "讯息"

#: guitext:399
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Create Game"
msgstr "建立游戏"

#: guitext:400
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Join Game"
msgstr "加入游戏"

#: guitext:401
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Start Game"
msgstr "开始游戏"

#: guitext:402
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Game Menu"
msgstr "游戏选单"

#: guitext:403
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: guitext:404
msgctxt "Menu interface item"
msgid "No Name"
msgstr "无姓名"

#: guitext:405
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Players"
msgstr "玩者"

#. Creature experience level
#: guitext:406
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Level"
msgstr "关卡"

#: guitext:407
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Levels"
msgstr "关卡"

#: guitext:408
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Games"
msgstr "游戏"

#: guitext:409
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Modem Menu"
msgstr "数据机选单"

#: guitext:410
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Serial Menu"
msgstr "串列埠选单"

#: guitext:411
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Init"
msgstr "初始化"

#: guitext:412
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Hangup"
msgstr "挂断"

#: guitext:413
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: guitext:414
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Answer"
msgstr "接听"

#: guitext:415
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: guitext:416
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Ally"
msgstr "联盟"

#: guitext:417
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Alliance"
msgstr "联盟"

#: guitext:418
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Credits"
msgstr "制作群"

#: guitext:419
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Ok"
msgstr "好"

#: guitext:420
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Reveal Map: Reveals the entire underground realm to you."
msgstr "显示地图: 将整个地底世界显示给你看。"

#: guitext:421
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid ""
"Resurrect Creature: You may raise one of your fallen minions from the dead."
msgstr "使怪物复活: 你可以让一名死去的手下死而复活。"

#: guitext:422
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid ""
"Transfer Creature: Pick one of your creatures to accompany you to the next "
"realm."
msgstr "转移怪物: 选择一只怪物，让它陪著你进入下一个王国。"

#: guitext:423
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Steal Hero: Subvert a hero to your cause."
msgstr "偷取英雄: 败坏一名英雄，让他投入你的阵营。"

#: guitext:424
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Multiply Creatures: Create a double of each of your creatures."
msgstr "复制怪物: 为你的怪物创造复本。"

#: guitext:425
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Increase Level: Bestows greater skill on all your creatures."
msgstr "提高等级: 让你所有的怪物都获得较高的技巧。"

#: guitext:426
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Make Safe: Reinforces your entire dungeon."
msgstr "保全: 加强整个地下城。"

#: guitext:427
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid ""
"Locate Hidden World: You will get access to a secret realm after you "
"have conquered this one."
msgstr "找出隐藏的世界: 在你征服了这个王国之后，你会被传送到一个秘密王国。"

#: guitext:428
msgctxt "Dungeon special name"
msgid "Resurrect Creature"
msgstr "使怪物复活"

#: guitext:429
msgctxt "Dungeon special name"
msgid "Transfer Creature"
msgstr "转移怪物"

#: guitext:430
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Bonus"
msgstr "奖分"

#: guitext:431
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "High Score Table"
msgstr "英雄榜"

#: guitext:432
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Go to Query Mode"
msgstr "进入查询模式"

#: guitext:433
msgctxt "Menu interface item"
msgid "More information"
msgstr "更多资料"

#: guitext:434
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Back to main Query Screen"
msgstr "回主查询画面"

#: guitext:435
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Selected action"
msgstr "选择之行动"

#: guitext:436
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Choose party"
msgstr "选择队伍"

#: guitext:437
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Enter dungeon"
msgstr "进入地下城"

#: guitext:438
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Party members"
msgstr "队伍成员"

#: guitext:439
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Available creatures"
msgstr "可用之怪物"

#: guitext:440
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Creature"
msgstr "怪物"

#: guitext:441
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Money available"
msgstr "可用之金钱数"

#: guitext:442
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Leader"
msgstr "领队"

#: guitext:443
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Hire"
msgstr "雇用"

#: guitext:444
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Fire"
msgstr "解雇"

#: guitext:445
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Cost"
msgstr "费用"

#: guitext:446
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Type"
msgstr "种类"

#: guitext:447
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Information Panel: Miscellaneous information. Shows your and enemy progress "
"and allows changing creature tendencies."
msgstr "讯息面板: 杂项资料。[5.0]"

#: guitext:448
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Room Panel: The rooms available for you to build. Here you can center map on "
"rooms or build new ones."
msgstr "房间面板: 你可以建造的房间。[6.0]"

#: guitext:449
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Research Panel: The spells available to you. Here you can cast or cancel "
"them."
msgstr "研发面板: 你可以使用的法术。[7.0]"

#: guitext:450
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Workshop Panel: The traps and doors available to you. You can centre the map on them, place new ones, or sell existing ones."
msgstr "工作室面板: 你可以使用的陷阱和门。[8.0]"

#: guitext:451
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Creature Panel: Information on your creatures. Shows activity of your "
"creatures and allows picking them up."
msgstr "怪物面板: 有关怪物的资料。[9.0]"

#: guitext:452
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Research Time: The time until a new spell is researched. Scholars in your "
"Library are making progress on this bar."
msgstr "研发时间: 研发出新法术的时间。[5.5]"

#: guitext:453
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Workshop Time: The time until a new trap is manufactured. Workers in your "
"Workshop are making progress on this bar."
msgstr "工作室时间: 完成新陷阱制造的时间。[5.6]"

#: guitext:454
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Payday Time: The time until the next Creature Payday. This bar increases over time "
"and, when it reaches its peak, all of your creatures receive their wages."
msgstr "支薪时间: 距离下次怪物支薪的时间。[5.4]"

#: guitext:455
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Number of Rooms: The number of rooms held by this Keeper. Allows you to "
"compare your dungeon with the competitors."
msgstr "房间数目: 这位守护者拥有的房间数目。[5.8]"

#: guitext:456
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Number of Creatures: The number of creatures owned by this Keeper. Allows "
"you to compare your army with other Keepers."
msgstr "怪物数目: 这位守护者拥有的怪物数目。[5.9]"

#: guitext:457
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Choose game"
msgstr "选择游戏"

#: guitext:458
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Game type"
msgstr "游戏型态"

#: guitext:459
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Keeper vs keeper"
msgstr "守护者对守护者"

#: guitext:460
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Keeper vs heroes"
msgstr "守护者对英雄"

#: guitext:461
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Deathmatch"
msgstr "死亡对决"

#: guitext:462
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Sell Room: Sell a room tile for half the building price. LMB select."
msgstr "出售房间: 以造价的一半出售房间。按滑鼠左键选择。[6.4]"

#: guitext:463
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Sell Item: Sell a Trap or Door. Allows you to earn gold on manufacturing. "
"LMB select."
msgstr "出售物品: 出售陷阱或门。按滑鼠左键选择。[8.1.2]"

#: guitext:464
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Next Battle: Zoom to the next battle. LMB select."
msgstr "下一场战役: 观看下一场战役。按滑鼠左键选择。"

#: guitext:465
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Close Window"
msgstr "关闭视窗"

#: guitext:466
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Zoom to area"
msgstr "放大区域"

#: guitext:467
msgctxt "Menu interface item"
msgid "No mouse installed"
msgstr "未安装滑鼠"

#: guitext:468
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Define keys"
msgstr "设定按键"

#: guitext:469
msgctxt "Game controls"
msgid "Ally with player"
msgstr "与玩者结盟"

#: guitext:470
msgctxt "Game controls"
msgid "Press a key"
msgstr "按任一键"

#: guitext:471
msgctxt "Game controls"
msgid "UP"
msgstr "上"

#: guitext:472
msgctxt "Game controls"
msgid "DOWN"
msgstr "下"

#: guitext:473
msgctxt "Game controls"
msgid "LEFT"
msgstr "左"

#: guitext:474
msgctxt "Game controls"
msgid "RIGHT"
msgstr "右"

#: guitext:475
msgctxt "Game controls"
msgid "ROTATE"
msgstr "旋转"

#: guitext:476
msgctxt "Game controls"
msgid "SPEED"
msgstr "速度"

#: guitext:477
msgctxt "Game controls"
msgid "ROTATE LEFT"
msgstr "向左旋转"

#: guitext:478
msgctxt "Game controls"
msgid "ROTATE RIGHT"
msgstr "向右旋转"

#: guitext:479
msgctxt "Game controls"
msgid "ZOOM IN"
msgstr "放大视野"

#: guitext:480
msgctxt "Game controls"
msgid "ZOOM OUT"
msgstr "缩小视野"

#: guitext:481
msgctxt "Keyboard"
msgid "LEFT CONTROL"
msgstr "左CONTROL"

#: guitext:482
msgctxt "Keyboard"
msgid "RIGHT CONTROL"
msgstr "右CONTROL"

#: guitext:483
msgctxt "Keyboard"
msgid "LEFT SHIFT"
msgstr "左SHIFT"

#: guitext:484
msgctxt "Keyboard"
msgid "RIGHT SHIFT"
msgstr "右SHIFT"

#: guitext:485
msgctxt "Keyboard"
msgid "LEFT ALT"
msgstr "左ALT"

#: guitext:486
msgctxt "Keyboard"
msgid "RIGHT ALT"
msgstr "右ALT"

#: guitext:487
msgctxt "Keyboard"
msgid "SPACE"
msgstr "空白键 "

#: guitext:488
msgctxt "Keyboard"
msgid "RETURN"
msgstr "ENTER键"

#: guitext:489
msgctxt "Keyboard"
msgid "TAB"
msgstr "TAB"

#: guitext:490
msgctxt "Keyboard"
msgid "CAPS LOCK"
msgstr "CAPS LOCK"

#: guitext:491
msgctxt "Keyboard"
msgid "BACKSPACE"
msgstr "倒退键"

#: guitext:492
msgctxt "Keyboard"
msgid "INSERT"
msgstr "INSERT"

#: guitext:493
msgctxt "Keyboard"
msgid "DELETE"
msgstr "DELETE"

#: guitext:494
msgctxt "Keyboard"
msgid "HOME"
msgstr "HOME"

#: guitext:495
msgctxt "Keyboard"
msgid "END"
msgstr "END"

#: guitext:496
msgctxt "Keyboard"
msgid "PAGE UP"
msgstr "PAGE UP"

#: guitext:497
msgctxt "Keyboard"
msgid "PAGE DOWN"
msgstr "PAGE DOWN"

#: guitext:498
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM LOCK"
msgstr "NUM LOCK"

#: guitext:499
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM /"
msgstr "数字键盘 /"

#: guitext:500
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM *"
msgstr "数字键 *"

#: guitext:501
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM -"
msgstr "数字键 -"

#: guitext:502
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM +"
msgstr "数字键 +"

#: guitext:503
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM ENTER"
msgstr "数字键 *"

#: guitext:504
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM DELETE"
msgstr "数字键 DELETE"

#: guitext:505
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 1"
msgstr "数字键 1"

#: guitext:506
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 2"
msgstr "数字键 2"

#: guitext:507
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 3"
msgstr "数字键 3"

#: guitext:508
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 4"
msgstr "数字键 4"

#: guitext:509
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 5"
msgstr "数字键 5"

#: guitext:510
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 6"
msgstr "数字键 6"

#: guitext:511
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 7"
msgstr "数字键 7"

#: guitext:512
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 8"
msgstr "数字键 8"

#: guitext:513
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 9"
msgstr "数字键 9"

#: guitext:514
msgctxt "Keyboard"
msgid "NUM 0"
msgstr "数字键 0"

#: guitext:515
msgctxt "Keyboard"
msgid "F1"
msgstr "F1"

#: guitext:516
msgctxt "Keyboard"
msgid "F2"
msgstr "F2"

#: guitext:517
msgctxt "Keyboard"
msgid "F3"
msgstr "F3"

#: guitext:518
msgctxt "Keyboard"
msgid "F4"
msgstr "F4"

#: guitext:519
msgctxt "Keyboard"
msgid "F5"
msgstr "F5"

#: guitext:520
msgctxt "Keyboard"
msgid "F6"
msgstr "F6"

#: guitext:521
msgctxt "Keyboard"
msgid "F7"
msgstr "F7"

#: guitext:522
msgctxt "Keyboard"
msgid "F8"
msgstr "F8"

#: guitext:523
msgctxt "Keyboard"
msgid "F9"
msgstr "F9"

#: guitext:524
msgctxt "Keyboard"
msgid "F10"
msgstr "F10"

#: guitext:525
msgctxt "Keyboard"
msgid "F11"
msgstr "F11"

#: guitext:526
msgctxt "Keyboard"
msgid "F12"
msgstr "F12"

#: guitext:527
msgctxt "Keyboard"
msgid "UP"
msgstr "上"

#: guitext:528
msgctxt "Keyboard"
msgid "DOWN"
msgstr "下"

#: guitext:529
msgctxt "Keyboard"
msgid "LEFT"
msgstr "左"

#: guitext:530
msgctxt "Keyboard"
msgid "RIGHT"
msgstr "右"

#: guitext:531
msgctxt "Network game message"
msgid "Initialising Modem"
msgstr "数据机初始化中"

#: guitext:532
msgctxt "Network game message"
msgid "Connecting Modem"
msgstr "数据机连线中"

#: guitext:533
msgctxt "Network game message"
msgid "Dial"
msgstr "拨号"

#: guitext:534
msgctxt "Network game message"
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: guitext:535
msgctxt "Network game message"
msgid "Line Engaged"
msgstr "已连线"

#: guitext:536
msgctxt "Network game message"
msgid "Unknown Error"
msgstr "不明错误"

#: guitext:537
msgctxt "Network game message"
msgid "No Carrier"
msgstr "无人接听"

#: guitext:538
msgctxt "Network game message"
msgid "No Dial Tone"
msgstr "无拨号音"

#: guitext:539
msgctxt "Network game message"
msgid "No Response"
msgstr "无回应"

#: guitext:540
msgctxt "Network game message"
msgid "No Server"
msgstr "无伺服器"

#: guitext:541
msgctxt "Network game message"
msgid "Unable to initialise"
msgstr "无法初始化"

#: guitext:542
msgctxt "Network game message"
msgid "Unable to create game"
msgstr "无法建立游戏"

#: guitext:543
msgctxt "Network game message"
msgid "Unable to join game"
msgstr "无法加入游戏"

#: guitext:544
#, fuzzy
msgctxt "Slab description"
msgid ""
"Gems: Infinite wealth for your Imps to extract. Cannot be destroyed, but "
"takes longer to mine than Gold."
msgstr "宝石: 供你的小恶魔开采的无穷财富。[12.3]"

#: guitext:545
#, fuzzy
msgctxt "Object description"
msgid ""
"Hero Gate: Heroes use this portal to invade your dungeon. It cannot be "
"closed on your side."
msgstr "英雄入口: 英雄利用这个传送门入侵你的地下城。[15.4]"

#: guitext:546
msgctxt "Creature name"
msgid "Tunneller"
msgstr "隧道者"

#: guitext:547
msgctxt "Creature name"
msgid "Avatar"
msgstr "圣者"

#: guitext:548
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Toggle Computer Assistant: Currently - Aggressive. LMB toggle."
msgstr "切换电脑辅助: 目前为－侵略性。按滑鼠左键切换。[3.2.4]"

#: guitext:549
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Toggle Computer Assistant: Currently - Defensive. LMB toggle."
msgstr "切换电脑辅助: 目前为－防御性。按滑鼠左键切换。[3.2.4]"

#: guitext:550
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Toggle Computer Assistant: Currently - Construction Only. LMB toggle."
msgstr "切换电脑辅助: 目前为－仅负责建筑。按滑鼠左键切换。[3.2.4]"

#: guitext:551
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Toggle Computer Assistant: Currently - Move Only. LMB toggle."
msgstr "切换电脑辅助: 目前为－仅负责移动。按滑鼠左键切换。[3.2.4]"

#: guitext:552
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Treasure Room"
msgstr "宝藏室"

#: guitext:553
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Library"
msgstr "图书馆"

#: guitext:554
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Lair"
msgstr "巢穴"

#: guitext:555
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Prison"
msgstr "囚房"

#: guitext:556
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Torture Room"
msgstr "刑求室"

#: guitext:557
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Training Room"
msgstr "训练室"

#: guitext:558
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Dungeon Heart"
msgstr "地城之心"

#: guitext:559
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Workshop"
msgstr "工作室"

#: guitext:560
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Scavenger Room"
msgstr "迷乱室"

#: guitext:561
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Temple"
msgstr "祭坛"

#: guitext:562
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Graveyard"
msgstr "墓园"

#: guitext:563
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Barracks"
msgstr "军营"

#: guitext:564
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Hatchery"
msgstr "孵化室"

#: guitext:565
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Guard Post"
msgstr "守卫岗哨"

#: guitext:566
msgctxt "In-game tab with rooms"
msgid "Bridge"
msgstr "桥梁"

#: guitext:567
msgid "Fight"
msgstr "战斗"

#: guitext:568
msgid "Annoyed"
msgstr "心烦"

#: guitext:569
msgctxt "Keyboard"
msgid "Shift"
msgstr "Shift"

#: guitext:570
msgctxt "Keyboard"
msgid "Control"
msgstr "Control"

#: guitext:571
msgctxt "Keyboard"
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#: guitext:572
msgctxt "Credits"
msgid "Additional Artwork"
msgstr "其它美术设计"

#: guitext:573
msgctxt "Credits"
msgid "Additional Programming"
msgstr "其它程式"

#: guitext:574
msgctxt "Credits"
msgid "Manual And Documentation"
msgstr "手册及文件"

#: guitext:575
msgctxt "Credits"
msgid "Installer"
msgstr "安装程式"

#: guitext:576
msgctxt "Credits"
msgid "Additional Level Design"
msgstr "其它关卡设计"

#: guitext:577 guitext:863
msgctxt "Credits"
msgid "Additional Thanks"
msgstr "其它感谢"

#: guitext:578
msgctxt "Trap names"
msgid "Boulder Trap"
msgstr "滚石陷阱"

#: guitext:579
msgctxt "Trap names"
msgid "Alarm Trap"
msgstr "警报陷阱"

#: guitext:580
msgctxt "Trap names"
msgid "Poison Gas Trap"
msgstr "毒气陷阱"

#: guitext:581
msgctxt "Trap names"
msgid "Lightning Trap"
msgstr "闪电陷阱"

#: guitext:582
msgctxt "Trap names"
msgid "Word of Power Trap"
msgstr "真言陷阱"

#: guitext:583
msgctxt "Trap names"
msgid "Lava Trap"
msgstr "岩浆陷阱"

#: guitext:584
#, fuzzy
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Boulder Trap: A rolling rock that crushes everything in its path. Triggered "
"when enemy creature is close and within line of sight, or when slapped by a "
"Keeper. LMB select. RMB zoom."
msgstr ""
"滚石陷阱: 一颗滚动的岩石，破坏任何位于其路径上的东西。按滑鼠左键选择。按滑鼠"
"右键缩放视野。[20.1]"

#: guitext:585
#, fuzzy
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Alarm Trap: Triggers a Call To Arms spell, so that creatures in the area are "
"summoned to it. LMB select. RMB zoom."
msgstr "警报陷阱: 启动战斗呼叫法术。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[20.2]"

#: guitext:586
#, fuzzy
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Poison Gas Trap: A cloud of noxious vapours triggered by your enemies. Can "
"hurt owner creatures if they inhale it. LMB select. RMB zoom."
msgstr ""
"毒气陷阱: 由敌人触动的毒气云。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[20.3]"

#: guitext:587
#, fuzzy
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Lightning Trap: Strikes nearby enemy creatures with bolts of lightning when "
"tripped. Does no harm to owner creatures. LMB select. RMB zoom."
msgstr ""
"闪电陷阱: 以闪电攻击附近的敌人生物。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[20.4]"

#: guitext:588
#, fuzzy
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Word of Power Trap: Radiates devastating rings of demonic energy, pushing "
"and damaging all enemy creatures within range. LMB select. RMB zoom."
msgstr ""
"真言陷阱: 发射出破坏性的邪魔能量环，伤害作用范围内的所有怪物。按滑鼠左键选"
"择。按滑鼠右键缩放视野。[20.5]"

#: guitext:589
#, fuzzy
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Lava Trap: The tile disintegrates revealing a pool of molten lava. Effects "
"are irreversible, so Bridge is needed to be able to step on affected area "
"again. LMB select. RMB zoom."
msgstr ""
"岩浆陷阱: 这块土地会消失，露出一个岩浆池。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视"
"野。[20.6]"

#: guitext:590
msgctxt "Door name"
msgid "Wooden Door"
msgstr "木门"

#: guitext:591
msgctxt "Door name"
msgid "Braced Door"
msgstr "加强门"

#: guitext:592
msgctxt "Door name"
msgid "Iron Door"
msgstr "铁门"

#: guitext:593
msgctxt "Door name"
msgid "Magic Door"
msgstr "魔法门"

#: guitext:594
#, fuzzy
msgctxt "Door description"
msgid ""
"Wooden Door: The simplest means of restricting access. Can be broken down "
"easily. LMB select. RMB zoom."
msgstr "木门: 限あ出入的最简单方法。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[21.1]"

#: guitext:595
#, fuzzy
msgctxt "Door description"
msgid ""
"Braced Door: A wooden door reinforced with iron to last longer. LMB select. "
"RMB zoom."
msgstr "加强门: 以铁条加强的木门。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[21.2]"

#: guitext:596
#, fuzzy
msgctxt "Door description"
msgid ""
"Iron Door: Strong, heavy door capable of sustaining massive damage. LMB "
"select. RMB zoom."
msgstr ""
"铁门: 强大、厚重的门，可以承受大量的破坏。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视"
"野。[21.3]"

#: guitext:597
#, fuzzy
msgctxt "Door description"
msgid ""
"Magic Door: A special door, highly resistant to physical damage but "
"susceptible to magical damage. LMB select. RMB zoom."
msgstr ""
"魔法门: 特殊的门，对物理破坏有极高的承受力，但是很容易受魔法攻击的破坏。按滑"
"鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[21.4]"

#: guitext:598
msgctxt "Room name"
msgid "Portal"
msgstr "传送门"

#: guitext:599
msgctxt "Room name"
msgid "Treasure Room"
msgstr "宝藏室"

#: guitext:600
msgctxt "Room name"
msgid "Library"
msgstr "图书馆"

#: guitext:601
msgctxt "Room name"
msgid "Prison"
msgstr "囚房"

#: guitext:602
msgctxt "Room name"
msgid "Torture Chamber"
msgstr "刑求室"

#: guitext:603
msgctxt "Room name"
msgid "Training Room"
msgstr "训练室"

#: guitext:604
msgctxt "Room name"
msgid "Dungeon Heart"
msgstr "地城之心"

#: guitext:605
msgctxt "Room name"
msgid "Workshop"
msgstr "工作室"

#: guitext:606
msgctxt "Room name"
msgid "Graveyard"
msgstr "墓园"

#: guitext:607
msgctxt "Room name"
msgid "Barracks"
msgstr "军营"

#: guitext:608
msgctxt "Room name"
msgid "Hatchery"
msgstr "孵化室"

#: guitext:609
msgctxt "Room name"
msgid "Lair"
msgstr "巢穴"

#: guitext:610
msgctxt "Room name"
msgid "Bridge"
msgstr "桥梁"

#: guitext:611
msgctxt "Room name"
msgid "Guard Post"
msgstr "守卫岗哨"

#: guitext:612
msgctxt "Room name"
msgid "Temple"
msgstr "祭坛"

#: guitext:613
msgctxt "Room name"
msgid "Scavenger Room"
msgstr "迷乱室"

#: guitext:614
msgctxt "Object name"
msgid "Hero Gate"
msgstr "英雄入口"

#: guitext:615
msgctxt "Room description"
msgid "Treasure Room: Your gold is stored here. LMB select. RMB zoom. [17.1]"
msgstr "宝藏室: 你的黄金存放在这里。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[17.1]"

#: guitext:616
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Library: The room where spells are researched. LMB select. RMB zoom. [17.4]"
msgstr "图书馆: 研究法术的房间。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[17.4]"

#: guitext:617
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Prison: Place enemy creatures here for safe keeping. LMB select. RMB zoom. "
"[17.10]"
msgstr ""
"囚房: 将敌人的怪物放在这里，以策安全。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[17.10]"

#: guitext:618
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Training Room: Place creatures in here to improve their experience. LMB "
"select. RMB zoom. [17.5]"
msgstr ""
"训练室: 将怪物放在这里，以提高它们的经验。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视"
"野。[17.5]"

#: guitext:619
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Torture Chamber: Torture creatures for your own evil ends. LMB select. RMB "
"zoom. [17.11]"
msgstr ""
"刑求室: 为了你的邪恶目的，在此凌虐怪物。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[17.11]"

#: guitext:620
msgctxt "Room description"
msgid "Dungeon Heart: The life force of your dungeon. [11.2]"
msgstr "地城之心: 地下城的生命力量。[11.2]"

#: guitext:621
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Workshop: Place creatures inside to manufacture Traps and Doors. LMB select. "
"RMB zoom. [17.8]"
msgstr ""
"工作室: 将怪物放在这里，制造陷阱及门。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[17.8]"

#: guitext:622
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Graveyard: Dead creatures are taken to this room to rot. LMB select. RMB "
"zoom. [17.13]"
msgstr ""
"墓园: 死亡的怪物被带到这个房间腐烂。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[17.13]"

#: guitext:623
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Barracks: Group creatures by placing them into the room. LMB select. RMB "
"zoom. [17.9]"
msgstr ""
"军营: 将怪物放在这个房间里加以集结。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[17.9]"

#: guitext:624
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Hatchery: Where creatures feast on cute, helpless little chicks. LMB select. "
"RMB zoom. [17.3]"
msgstr ""
"孵化室: 怪物在这里享受可爱、无助的小鸡。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。"
"[17.3]"

#: guitext:625
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Lair: Where your creatures sleep and replenish their health. LMB select. RMB "
"zoom. [17.2]"
msgstr ""
"巢穴: 你的怪物在这里睡觉，补充它们的能量。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视"
"野。[17.2]"

#: guitext:626
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Bridge: Place this on water and lava to allow creatures to cross. LMB "
"select. RMB zoom. [17.6]"
msgstr ""
"桥梁: 将这东西放在水和岩浆上面，让怪物得以通过。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩"
"放视野。[17.6]"

#: guitext:627
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Guard Post: Your creatures keep watch over your dungeon when placed on this "
"room. LMB select. RMB zoom. [17.7]"
msgstr ""
"守卫岗哨: 你的怪物被放在这里时，会看守整个地下城。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键"
"缩放视野。[17.7]"

#: guitext:628
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Temple: Worshipping the dark gods makes creatures happier. Sacrifice "
"creatures by dropping them into the fountain. LMB select. RMB zoom. [17.12]"
msgstr ""
"祭坛: 敬拜黑暗诸神可以让怪物快乐一点。你可以把怪物丢进洗礼盆中，用它们来献"
"祭。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[17.12]"

#: guitext:629
msgctxt "Room description"
msgid ""
"Scavenger Room: Creatures placed onto the room lure their kin away from "
"other dungeons or through portals. LMB select. RMB zoom. [17.14]"
msgstr ""
"迷乱室: 被放在这个房间里的怪物会将同类生物由别的地下城或传送门吸引过来。按滑"
"鼠左键选择。按滑鼠右键缩放视野。[17.14]"

#: guitext:630
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Possess Creature"
msgstr "怪物附体术"

#: guitext:631
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Create Imp"
msgstr "创造小恶魔"

#: guitext:632
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Sight of Evil"
msgstr "恶魔之眼"

#: guitext:633
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Call To Arms"
msgstr "战斗呼叫"

#: guitext:634
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Hold Audience"
msgstr "召集怪物"

#: guitext:635
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Cave-In"
msgstr "下陷术"

#: guitext:636
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Must Obey"
msgstr "强あ法术"

#: guitext:637
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Speed Monster"
msgstr "加速术"

#: guitext:638
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Protect Monster"
msgstr "保护术"

#: guitext:639
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Conceal Monster"
msgstr "隐形术"

#: guitext:640
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Lightning Strike"
msgstr "闪击术"

#: guitext:641
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Chicken"
msgstr "弱鸡术"

#: guitext:642
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Disease"
msgstr "疾病术"

#: guitext:643
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Destroy Walls"
msgstr "破墙术"

#: guitext:644
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Heal"
msgstr "医疗术"

#: guitext:645
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Time Bomb"
msgstr "定时炸弹"

#: guitext:646
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Armageddon"
msgstr "最终决战法术"

#: guitext:647
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Possess Creature: Control a creature directly. LMB select. [18.1]"
msgstr "怪物附体术: 直接控あ一只怪物。按滑鼠左键选择。[18.1]"

#: guitext:648
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Create Imp: Summon a new Imp anywhere in your dungeon. LMB select."
msgstr "创造小恶魔: 召唤新的小恶魔前来。按滑鼠左键选择。"

#: guitext:649
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Sight of Evil: Reveal a hidden area of the map for a limited time. LMB "
"select. RMB zoom. [18.3]"
msgstr ""
"恶魔之眼: 在有限时间内，显示地图上的一处隐藏区域。按滑鼠左键选择。[18.3]"

#: guitext:650
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Call To Arms: Calls creatures in range to any destination. LMB Select. "
"Cast in range of creatures to gather, cast again for destination. "
"RMB zoom. LMB Cancel. [18.6]"
msgstr ""
"战斗呼叫: 将手下的所有怪物召集到地下城的某个地区。按滑鼠左键选择，再按一次滑"
"鼠左键重新选择，按第三次滑鼠左键则取消。按滑鼠右键缩放视野。[18.6]"

#: guitext:651
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Hold Audience: Calls all your creatures to the Dungeon Heart. LMB select. "
"RMB zoom. [18.8]"
msgstr ""
"召集怪物术: 将你手下的所有怪物聚集到地城之心。按滑鼠左键选择。按滑鼠右键缩放"
"视野。[18.8]"

#: guitext:652
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Cave In: Collapses the roof of the dungeon. LMB select. [18.13]"
msgstr "下陷术: 使地下城的屋顶坍塌。按滑鼠左键选择。[18.13]"

#: guitext:653
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Must Obey: Forces your creatures to obey your every command. LMB select. "
"[18.5]"
msgstr "强あ术: 强迫你的怪物服从你的每一个命令。按滑鼠左键选择。[18.5]"

#: guitext:654
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Speed Monster: Increases the speed of your monsters."
msgstr "加速术: 提高怪物的速度。"

#: guitext:655
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Protect Monster: Shields your creatures from attack."
msgstr "保护术: 保护你的怪物不受攻击。"

#: guitext:656
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Conceal Monster: Makes your creatures invisible to the enemy."
msgstr "隐形术: 让敌人看不见你的怪物。"

#: guitext:657
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Lightning Strike: Strikes an area of the dungeon with a devastating bolt of "
"lightning. LMB select. [18.10]"
msgstr "闪击术: 以破坏性的闪电攻击地下城的某个区域。按滑鼠左键选择。[18.10]"

#: guitext:658
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Chicken: Transforms the enemy into a tasty morsel. LMB select. [18.12]"
msgstr "弱鸡术: 将敌人变成美味的家禽。按滑鼠左键选择。[18.12]"

#: guitext:659
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Disease: Inflicts a deadly plague on an enemy creature. LMB select. [18.14]"
msgstr "疾病术: 对敌人的一只怪物造成致命的病。按滑鼠左键选择。[18.14]"

#: guitext:660
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Destroy Walls: Breaks down reinforced enemy's walls. LMB select. [18.16]"
msgstr "破墙术: 击毁敌人的加强墙。按滑鼠左键选择。[18.16]"

#: guitext:661
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Heal: Cast on a creature to improve its health. LMB select. [18.9]"
msgstr "医疗术: 对地下城的一个区域施展，提高怪物的健康。按滑鼠左键选择。[18.9]"

#: guitext:662
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Time Bomb: Turns your creature into a suicidal bomber."
msgstr "定时炸弹"

#: guitext:663
msgctxt "Keeper spell description"
msgid ""
"Armageddon: Transports all the creatures in the land to your Dungeon Heart "
"for a final, decisive battle. LMB select. [18.15]"
msgstr ""
"最终决战法术: 将大地上的所有怪物传送到你的地城之心，进行最后决定性的战争。按"
"滑鼠左键选择。[18.15]"

#: guitext:664
msgctxt "Game event name"
msgid "Treasure Room full"
msgstr "宝藏室已满"

#: guitext:665
msgctxt "Game event name"
msgid "Scavenging detected"
msgstr "发现迷乱现象"

#: guitext:666
msgctxt "Game event name"
msgid "Creature Payday"
msgstr "怪物支薪日"

#: guitext:667
msgctxt "Game event name"
msgid "New spell picked up"
msgstr "找到新法术"

#: guitext:668
msgctxt "Game event name"
msgid "New room taken over"
msgstr "新房间完成"

#: guitext:669
msgctxt "Game event name"
msgid "New area discovered"
msgstr "发现新地区"

#: guitext:670
msgctxt "Game event name"
msgid "Information"
msgstr "资料"

#: guitext:671
msgctxt "Game event name"
msgid "Room lost"
msgstr "失去房间"

#: guitext:672
msgctxt "Game event name"
msgid "Heart attacked"
msgstr "地城之心受攻击"

#: guitext:673
msgctxt "Game event name"
msgid "Fight"
msgstr "战斗"

#: guitext:674
msgctxt "Game event name"
msgid "Objective"
msgstr "目标"

#: guitext:675
msgctxt "Game event name"
msgid "Breach"
msgstr "裂痕"

#: guitext:676
msgctxt "Game event name"
msgid "New spell researched"
msgstr "发现新法术"

#: guitext:677
msgctxt "Game event name"
msgid "New room researched"
msgstr "发明新房间"

#: guitext:678
msgctxt "Game event name"
msgid "New Trap"
msgstr "新陷阱"

#: guitext:679
msgctxt "Game event name"
msgid "New Door"
msgstr "新门"

#: guitext:680
msgctxt "Game event name"
msgid "New creature in dungeon"
msgstr "新怪物进入地下城"

#: guitext:681
msgctxt "Game event name"
msgid "Creature annoyed"
msgstr "怪物感到恼怒"

#: guitext:682
msgctxt "Game event name"
msgid "No more living space"
msgstr "生活空间不足"

#: guitext:683
msgctxt "Game event name"
msgid "Alarm triggered"
msgstr "警铃已启动"

#: guitext:684
msgctxt "Game event name"
msgid "Room under attack"
msgstr "房间遭受攻击"

#: guitext:685
msgctxt "Game event name"
msgid "Treasure Room needed"
msgstr "需要宝藏室"

#: guitext:686
msgctxt "Game event name"
msgid "Creatures becoming hungry"
msgstr "怪物饿了"

#: guitext:687
msgctxt "Game event name"
msgid "Trap crate found"
msgstr "发现陷阱箱"

#: guitext:688
msgctxt "Game event name"
msgid "Door crate found"
msgstr "发现门箱"

#: guitext:689
msgctxt "Game event name"
msgid "Dungeon Special found"
msgstr "发现地城特殊物品"

#: guitext:690
msgctxt "Game event description"
msgid "Treasure Room full: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "宝藏室已满: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:691
msgctxt "Game event description"
msgid "Creature being scavenged: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "怪物受到迷乱影响: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:692
msgctxt "Game event description"
msgid "Creature Payday: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "怪物支薪日: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:693
msgctxt "Game event description"
msgid "New spell picked up: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "找到新法术: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:694
msgctxt "Game event description"
msgid "New room taken over: LBM toggle. RMB delete."
msgstr "完成新房间: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:695
msgctxt "Game event description"
msgid "New area discovered: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发现新地区: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:696
msgctxt "Game event description"
msgid "Information: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "资料: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:697
msgctxt "Game event description"
msgid "Room lost: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "失去房间: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:698
msgctxt "Game event description"
msgid "Dungeon Heart Attacked: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "地城之心受攻击: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:699
msgctxt "Game event description"
msgid "Fight: LMB toggle. RMB delete. [10.5]"
msgstr "战斗: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。[10.5]"

#: guitext:700
msgctxt "Game event description"
msgid "Objective: LMB toggle. [11.3]"
msgstr "目标: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。[11.3]"

#: guitext:701
msgctxt "Game event description"
msgid "Breach: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "裂痕: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:702
msgctxt "Game event description"
msgid "New spell researched: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发现新法术: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:703
msgctxt "Game event description"
msgid "New room researched: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发明新房间: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:704
msgctxt "Game event description"
msgid "New trap: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "新陷阱: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:705
msgctxt "Game event description"
msgid "New door: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "新门: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:706
msgctxt "Game event description"
msgid "New creature in dungeon: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "新怪物进入地下城: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:707
msgctxt "Game event description"
msgid "Creature is annoyed: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "怪物感到恼怒: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:708
msgctxt "Game event description"
msgid "No more living set: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "生活空间不足: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:709
msgctxt "Game event description"
msgid "Alarm triggered: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "警铃已启动: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:710
msgctxt "Game event description"
msgid "Room under attack: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "房间遭受攻击: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:711
msgctxt "Game event description"
msgid "Need Treasure Room: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "需要宝藏室: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:712
msgctxt "Game event description"
msgid "Creatures becoming hungry: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "怪物饿了: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:713
msgctxt "Game event description"
msgid "Trap crate found: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发现陷阱箱: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:714
msgctxt "Game event description"
msgid "Door crate found: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发现门箱: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:715
msgctxt "Game event description"
msgid "Dungeon Special found: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发现地城特殊物品: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:716
msgctxt "Menu interface, Main Menu item; In-game interface, Options title"
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: guitext:717
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Graphics Options"
msgstr "图形选项"

#: guitext:718
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Sound Options"
msgstr "音效选项"

#: guitext:719
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Load"
msgstr "载入"

#: guitext:720
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Save"
msgstr "储存"

#: guitext:721
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Computer Assistance"
msgstr "电脑辅助"

#: guitext:722
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Options: Open Options Panel. LMB open panel. [3.2]"
msgstr "选项: 开启选项面板。按滑鼠左键开启面板。[3.2]"

#: guitext:723
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Graphics Menu: Customise the graphics. [3.2.2]"
msgstr "图形选单: 设定图形。[3.2.2]"

#: guitext:724
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Sound Menu: Adjust the sound and music volumes. [3.2.3]"
msgstr "音效选单: 调整音效及音乐音量。[3.2.3]"

#: guitext:725
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Load Game: Load a previously saved game. [3.2.1]"
msgstr "载入游戏: 载入先前储存的游戏进度。[3.2.1]"

#: guitext:726
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Save Game: Save your current game. [3.2.1]"
msgstr "储存游戏: 储存你目前的游戏进度。[3.2.1]"

#: guitext:727
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Quit Game: Quit back to the Level Map. [3.2.5]"
msgstr "离开游戏: 离开此处，回到关卡地图。[3.2.5]"

#: guitext:728
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Computer Assistance Menu: Customise the Computer Assistant. [3.2.4]"
msgstr "电脑辅助选单: 设定电脑辅助选项。[3.2.4]"

#: guitext:729
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Aggressive Computer Assistant: Constructs your dungeon and always tries to "
"attack the enemy. LMB select. [3.2.4]"
msgstr ""
"侵略性电脑辅助: 建造你的地下城，而且主动尝试攻击敌人。按滑鼠左键选择。[3.2.4]"

#: guitext:730
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Defensive Computer Assistant: Constructs your dungeon but does not attack "
"the enemy. LMB select. [3.2.4]"
msgstr ""
"防御性电脑辅助: 建造你的地下城，但是不攻击敌人。按滑鼠左键选择。[3.2.4]"

#: guitext:731
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Construction Only Computer Assistant: Digs, places rooms and traps but does "
"not move creatures. LMB select. [3.2.4]"
msgstr ""
"仅负责建筑之电脑辅助: 挖掘、安置房间及陷阱，但是不移动怪物。按滑鼠左键选择。"
"[3.2.4]"

#: guitext:732
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Move Only Computer Assistant: Moves and slaps your creatures. LMB select. "
"[3.2.4]"
msgstr "仅负责移动之电脑辅助: 移动并拍打你的怪物。按滑鼠左键选择。[3.2.4]"

#: guitext:733
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Pick up creatures: LMB All creatures. Ctrl LMB Experienced Creatures. RMB Zoom. [22.2.1]"
msgstr "抓取最具经验之怪物: 按滑鼠左键抓取怪物。按滑鼠右键缩放视野。[22.2.1]"

#: guitext:734
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Pick idle creatures: LMB Pick up creature. RMB Zoom. [22.2.1]"
msgstr "抓取不事生产之怪物: 按滑鼠左键抓取怪物。按滑鼠右键缩放视野。[22.2.1]"

#: guitext:735
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Pick working creatures: LMB Pick up creature. RMB Zoom. [22.2.1]"
msgstr "抓取工作中之怪物: 按滑鼠左键抓取怪物。按滑鼠右键缩放视野。[22.2.1]"

#: guitext:736
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Pick fighting creatures: LMB Pick up creature. RMB Zoom. [22.2.1]"
msgstr "抓取战斗中之怪物: 按滑鼠左键抓取怪物。按滑鼠右键缩放视野。[22.2.1]"

#: guitext:737
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Invert Mouse: Inverts the vertical mouse movements while Possessing a "
"creature. LMB toggle."
msgstr ""
"翻转滑鼠方向: 在附身于怪物身上时，使滑鼠的垂直移动方向颠倒。按滑鼠左键切换。"

#: guitext:738
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Possess Creature mouse sensitivity: Adjusts the sensitivity of the mouse "
"movements when in Possess Creature mode. LMB toggle."
msgstr ""
"附身怪物时之滑鼠灵敏度: 调整在附身怪物模式中，滑鼠移动的灵敏度。按滑鼠左键切"
"换。"

#: guitext:739
msgctxt "In-game interface description"
msgid "More sensitive."
msgstr "较灵敏。"

#: guitext:740
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Less sensitive."
msgstr "较不灵敏"

#: guitext:741
msgctxt "Statistic name"
msgid "Number of Creatures"
msgstr "怪物数量"

#: guitext:742
msgctxt "Statistic name"
msgid "Gold Mined"
msgstr "已挖掘之黄金"

#: guitext:743
msgctxt "Statistic name"
msgid "Efficiency"
msgstr "效率"

#: guitext:744
msgctxt "Statistic name"
msgid "Secrets"
msgstr "秘密"

#: guitext:745
msgctxt "Statistic name"
msgid "Money"
msgstr "金钱"

#: guitext:746
msgctxt "Statistic name"
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: guitext:747
msgctxt "Statistic name"
msgid "Style"
msgstr "类型"

#: guitext:748
msgctxt "Statistic name"
msgid "Rating"
msgstr "评比"

#: guitext:749
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Attracted"
msgstr "吸引之怪物数"

#: guitext:750
msgctxt "Statistic name"
msgid "Battles Won"
msgstr "赢得之战役数"

#: guitext:751
msgctxt "Statistic name"
msgid "Battles Lost"
msgstr "战败之战役数"

#: guitext:752
msgctxt "Statistic name"
msgid "Times Dungeon Breached"
msgstr "地下城遭攻击之次数"

#: guitext:753
msgctxt "Statistic name"
msgid "Imps Deployed"
msgstr "ぇ署之小恶魔数目"

#: guitext:754
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Left"
msgstr "剩余之怪物数"

#: guitext:755
msgctxt "Statistic name"
msgid "Doors Destroyed"
msgstr "摧毁的门"

#: guitext:756
msgctxt "Statistic name"
msgid "Rooms Destroyed"
msgstr "摧毁的房间"

#: guitext:757
msgctxt "Statistic name"
msgid "Dungeon Area"
msgstr "地城区域"

#: guitext:758
msgctxt "Statistic name"
msgid "Ideas Researched"
msgstr "研发之创意数目"

#: guitext:759
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Scavenged"
msgstr "迷乱之怪物数目"

#: guitext:760
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Summoned"
msgstr "召唤之怪物数目"

#: guitext:761
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Sacrificed"
msgstr "献祭之怪物数目"

#: guitext:762
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Tortured"
msgstr "刑求之怪物数目"

#: guitext:763
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Trained"
msgstr "训练之怪物数目"

#: guitext:764
msgctxt "Statistic name"
msgid "Gold Pots Stolen"
msgstr "偷得之黄金罐"

#: guitext:765
msgctxt "Statistic name"
msgid "Spells Stolen"
msgstr "偷得之法术"

#: guitext:766
msgctxt "Statistic name"
msgid "Traps Manufactured"
msgstr "制造之陷阱数"

#: guitext:767
msgctxt "Statistic name"
msgid "Traps Unused"
msgstr "未使用之陷阱数"

#: guitext:768
msgctxt "Statistic name"
msgid "Doors Manufactured"
msgstr "制造之门数"

#: guitext:769
msgctxt "Statistic name"
msgid "Doors Unused"
msgstr "未使用之门数"

#: guitext:770
msgctxt "Statistic name"
msgid "Number of Rooms"
msgstr "房间数量"

#: guitext:771
msgctxt "Statistic name"
msgid "Number of Portals"
msgstr "传送门数量"

#: guitext:772
msgctxt "Statistic name"
msgid "Slaps"
msgstr "拍击次数"

#: guitext:773
msgctxt "Statistic name"
msgid "Cave-Ins"
msgstr "塌陷处的数目"

#: guitext:774
msgctxt "Statistic name"
msgid "Skeletons Raised"
msgstr "唤起之骷髅数"

#: guitext:775
msgctxt "Statistic name"
msgid "Bridges Built"
msgstr "桥梁的数目"

#: guitext:776
msgctxt "Statistic name"
msgid "Rock Dug Out"
msgstr "挖掘出之岩石数量"

#: guitext:777
msgctxt "Statistic name"
msgid "Salary Cost"
msgstr "薪资之花费"

#: guitext:778
msgctxt "Statistic name"
msgid "Flies Eaten By Spiders"
msgstr "被蜘蛛捕食之苍蝇数目"

#: guitext:779
msgctxt "Statistic name"
msgid "Territory Destroyed"
msgstr "摧毁之领地"

#: guitext:780
msgctxt "Statistic name"
msgid "Rooms Constructed"
msgstr "建造之房间数量"

#: guitext:781
msgctxt "Statistic name"
msgid "Traps Used"
msgstr "使用陷阱数"

#: guitext:782
msgctxt "Statistic name"
msgid "Keepers Destroyed"
msgstr "消灭的守护者"

#: guitext:783
msgctxt "Statistic name"
msgid "Area Claimed"
msgstr "占领之地区数量"

#: guitext:784
msgctxt "Statistic name"
msgid "Backs Stabbed"
msgstr "暗算次数"

#: guitext:785
msgctxt "Statistic name"
msgid "Chickens Hatched"
msgstr "孵育出来的鸡数量"

#: guitext:786
msgctxt "Statistic name"
msgid "Chickens Eaten"
msgstr "食用的鸡数量"

#: guitext:787
msgctxt "Statistic name"
msgid "Hopes Dashed"
msgstr "摧毁希望的次数"

#: guitext:788
msgctxt "Statistic name"
msgid "Promises Broken"
msgstr "不守承诺的次数"

#: guitext:789
msgctxt "Statistic name"
msgid "Ghosts Raised"
msgstr "召唤来的鬼魂数量"

#: guitext:790
msgctxt "Statistic name"
msgid "Doors Used"
msgstr "使用之门数"

#: guitext:791
msgctxt "Statistic name"
msgid "Your Creatures Killed By You"
msgstr "被你杀害的自家怪物数目"

#: guitext:792
msgctxt "Statistic name"
msgid "Things Researched"
msgstr "研发出来的物品数"

#: guitext:793
msgctxt "Statistic name"
msgid "Last Creature Attracted"
msgstr "最后吸引的怪物"

#: guitext:794
msgctxt "Statistic name"
msgid "Items Manufactured"
msgstr "制造之物品数"

#: guitext:795
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Converted"
msgstr "使之改变阵营的怪物数"

#: guitext:796
msgctxt "Statistic name"
msgid "Territory Lost"
msgstr "失去的领土数"

#: guitext:797
msgctxt "Statistic name"
msgid "Traps Armed"
msgstr "ぇ置之陷阱数"

#: guitext:798
msgctxt "Statistic name"
msgid "Chickens Wasted"
msgstr "消耗鸡的数量"

#: guitext:799
msgctxt "Statistic name"
msgid "Lies Told"
msgstr "说谎的次数"

#: guitext:800
msgctxt "Statistic name"
msgid "Creatures Annoyed"
msgstr "惹怒之怪物数"

#: guitext:801
msgctxt "Statistic name"
msgid "Graveyard Body Count"
msgstr "墓园中的尸体数目"

#: guitext:802
msgctxt "Statistic name"
msgid "Vampires Created"
msgstr "创造的吸血鬼数目"

#: guitext:803
msgctxt "Easter egg"
msgid ""
"When night does not give way to day, And children are too scared to play, "
"Abandon hope, embrace despair, You're destined for my Dragon's lair"
msgstr ""
"当夜晚不肯为白天让路，孩子恐惧得不能游戏，放弃希望，拥抱绝望，你注定要成为我"
"的龙穴。"

#: guitext:804
msgctxt "Easter egg"
msgid "If thou art bold and pure of heart, Come down here, be torn apart."
msgstr "如果你既坚强又纯洁，下来这里让人撕成两截。"

#: guitext:805
msgctxt "Easter egg"
msgid "Through my dungeon you may tread, But rest assured, you'll end up dead."
msgstr "或许你可以在我的地城中踏步，但是放心，你最后ぅ有死路。"

#: guitext:806
msgctxt "Easter egg"
msgid "If you find you lose it all, Why not play Theme Hospital?"
msgstr "如果你发现自己败得一蹋涂地，何不玩玩「杏林也疯狂」？"

#: guitext:807
msgctxt "Easter egg"
msgid "Armoured Knights who have true grit, Roast more quickly on a spit."
msgstr "拥有真正勇气的装甲骑士，叉在铁叉上时熟得更快。"

#: guitext:808
msgctxt "Easter egg"
msgid "Evil, malice, death, decay, I think you'll find they're here to stay."
msgstr "邪恶，敌意，死亡，腐朽，我想你会发现它们都停留在这里。"

#: guitext:809
msgctxt "Easter egg"
msgid "Evil, malice, death, decay, Just another working day."
msgstr "邪恶，敌意，死亡，腐朽，ぅ不过是另外一个工作天。"

#: guitext:810
msgctxt "Easter egg"
msgid "Evil, malice, death, decay, There really is no better way."
msgstr "邪恶，敌意，死亡，腐朽，确实没有更好的方法。"

#: guitext:811
msgctxt "Easter egg"
msgid "Giant, Dwarf, Thief and Fairy, None of you are very scary."
msgstr "巨人，矮人，盗贼和精灵，你们都不会非常吓人。"

#: guitext:812
msgctxt "Easter egg"
msgid "The denizens of your domain, Just cannot wait to kill again."
msgstr "你的领土的居民，迫不及待地要再进行杀戮。"

#: guitext:813
msgctxt "Easter egg"
msgid "The better creatures you employ, The greater carnage you enjoy."
msgstr "你运用的怪物越优秀，你享受的屠杀越快活。"

#: guitext:814
msgctxt "Easter egg"
msgid "Hark! The Avatar's abroad, And I can smell a frightened Lord."
msgstr "听！圣者就在屋外，我可以闻到领主的惊骇。"

#: guitext:815
msgctxt "Easter egg"
msgid "Trespassers will meet their doom, In your dungeon's Torture Room."
msgstr "入侵者会迎接他们的毁灭，就在你的地城的刑求室内。"

#: guitext:816
msgctxt "Easter egg"
msgid "Though intruders' hearts be pure, They'll end up on your dungeon floor."
msgstr "虽然入侵者的心很纯净，他们仍将倒毙在你的地城的地板上。"

#: guitext:817
msgctxt "Easter egg"
msgid ""
"Your tunnels will be dark and cold, And no place for a Knight of old, Even "
"if he claims he's bold."
msgstr ""
"你的隧道将既冷又暗，而且没有地方给老骑士容身，即使他宣称他很坚强也一样。"

#: guitext:818
msgctxt "Easter egg"
msgid "The fools who enter your domain, Will never see the light again."
msgstr "进入你领土的傻瓜，再也见不到明天的阳光。"

#: guitext:819
msgctxt "Easter egg"
msgid "Pain and anguish are your tools, To use upon intruding fools."
msgstr "痛苦和悲伤是你的工具，用来对付入侵的笨蛋。"

#: guitext:820
msgctxt "Easter egg"
msgid ""
"When good guys head right for your treasure, Hunt and kill them at your "
"leisure."
msgstr "当好人朝著你的宝藏前来，你可以随心所欲地猎杀他们。"

#: guitext:821
msgctxt "Easter egg"
msgid ""
"Protect your gold and Dungeon Heart, And slap your minions till they fart."
msgstr "保护你的黄金和地城之心，并拍击你的手下直到它们服从听命。"

#: guitext:822
msgctxt "Easter egg"
msgid "Use your creatures' fear of you. To make them do what you want them to."
msgstr "利用怪物对你的惧怕，让它们做你要它们做的事情。"

#: guitext:823
msgctxt "Easter egg"
msgid "Wizard in your dungeon grim? A trap will make short work of him."
msgstr "地城中的魔法师很可怕？一个陷阱就可以轻易解决他。"

#: guitext:824
msgctxt "Easter egg"
msgid "When your creatures give you hell, Stick them in your Prison Cell."
msgstr "当你的怪物不给你好日子，就把它们丢到囚房去。"

#: guitext:825
msgctxt "Easter egg"
msgid "Torture is the crowning glory, Of your Dungeon Keeper story."
msgstr "在地城守护者的故事中，刑求是至高的光荣。"

#: guitext:826
msgctxt "Easter egg"
msgid "You are the Keeper, chosen one, And being evil is great fun."
msgstr "你是守护者，被上天拣选的人，而且作坏人是很有趣的事。"

#: guitext:827
msgctxt "Easter egg"
msgid "When your troops are hunger-stricken, Your Hatchery has yummy chicken."
msgstr "当你的部队受到饥饿的打击，你的孵化室有好吃的小鸡。"

#: guitext:828
msgctxt "Easter egg"
msgid "Fill the Avatar with dread. Really make him wet the bed."
msgstr "用恐惧填满圣者的心，让他尿□床单不能自己。"

#: guitext:829
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"Imps are the lifeblood of your dungeon. Like blood, they must be allowed to "
"circulate."
msgstr "小恶魔是地下城的生命泉源。就像血液一样，它们也必须进行循环。"

#: guitext:830
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"Feeling mean? Set your minions to imprison and when your cells are full, "
"spend some time torturing..."
msgstr "觉得太残忍吗？将手下设定为囚禁；当囚室客满时，花一些做刑求的工作。"

#: guitext:831
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"If your creatures get unhappy, slap some sense into them. They'll soon "
"realise how lucky they are."
msgstr ""
"如果你的怪物变得不快乐，用几个巴掌把它们打醒。它们很快就了解自己有多幸运。"

#: guitext:832
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"The underworld is your domain and the adventurers come to steal it. Never "
"show pity, even when the intruders are defenceless and pathetic."
msgstr ""
"地底世界是你的领土，那些冒险者却来偷取其中的宝物。绝对不要表示怜悯，即使入侵"
"者没有防御能力又引人同情也一样。"

#: guitext:833
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"Compassion is the hallmark of the good Keeper. But good Keepers never win. "
"Only evil ones."
msgstr ""
"同情是好守护者的特徵。但是好守护者从来不曾获得胜利。ぅ有邪恶的守护者才会赢。"

#: guitext:834
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"There's never a moment to waste. Already the bravest of the brave are "
"queuing up to enter your dungeon. So stop reading this and get going."
msgstr ""
"绝对不能浪费时间。英雄中的英雄已经排队要进入你的地下城。因此别再看这个讯息"
"了，快动工吧。"

#: guitext:835
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"Build fast. You'll want the biggest possible welcoming committee ready for "
"the intruders."
msgstr "迅速进行建造。你会需要最盛大的欢迎场面来迎接入侵者。"

#: guitext:836
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"Keep your Imps digging. There are always surprises to be found deep in the "
"earth."
msgstr "让你的小恶魔不断地挖掘。在地底深处永远都会有惊奇的事物等候你去发掘。"

#: guitext:837
msgctxt "In-game hint message"
msgid "He who controls the most gold controls the entire Underworld."
msgstr "控あ最黄金的人便能控あ整个地底世界。"

#: guitext:838
msgctxt "In-game hint message"
msgid "Fear and lack of mercy are your greatest weapons. Use them wisely."
msgstr "恐惧和残酷是你最大的武器。用智慧好好地运用它们。"

#: guitext:839
msgctxt "In-game hint message"
msgid ""
"Foolish is the Keeper who sells all his rooms and refuses to pay his "
"creatures."
msgstr "把所有房间出售，又拒绝支薪给怪物的守护者是天字第一号大笨蛋。"

#: guitext:840
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Return to options menu"
msgstr "回选项选单"

#: guitext:841
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Exit"
msgstr "离开"

#: guitext:842
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Audio"
msgstr "音效"

#: guitext:843
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Invert Mouse"
msgstr "翻转滑鼠方向"

#: guitext:844
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Mouse Sensitivity"
msgstr "滑鼠灵敏度"

#: guitext:845
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Computer"
msgstr "电脑"

#: guitext:846
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Computer Players"
msgstr "电脑玩者"

#: guitext:847
msgctxt "Menu interface item"
msgid "On"
msgstr "开"

#: guitext:848
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Off"
msgstr "关"

#: guitext:849
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Sensitivity"
msgstr "灵敏度"

#: guitext:850
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Mouse Options"
msgstr "滑鼠选项"

#: guitext:851
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Mouse"
msgstr "滑鼠"

#: guitext:852
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Undo Pickup"
msgstr "不作挑选"

#: guitext:853
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: guitext:854
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: guitext:855
msgctxt "On-screen message"
msgid "Insufficient Memory"
msgstr "记忆体不足"

#: guitext:856
msgctxt "On-screen message"
msgid "Unable To Change Screen Resolution"
msgstr "无法改变萤幕解悉度"

#: guitext:857
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Query"
msgstr "疑问"

#: guitext:858
msgctxt "Credits"
msgid "Support Art"
msgstr "支援美术人员"

#: guitext:859
msgctxt "Credits"
msgid "Navigation System"
msgstr "导引系统"

#: guitext:860
msgctxt "Credits"
msgid "Script"
msgstr "脚本"

#: guitext:861
msgctxt "Credits"
msgid "Voice Over"
msgstr "结束音乐"

#: guitext:862
msgctxt "Credits"
msgid "Finance"
msgstr "特别感谢"

#: guitext:864
msgctxt "Credits"
msgid "Localisation Management"
msgstr "中文化监制"

#: guitext:865
msgctxt "Credits"
msgid "Language Test Supervisor"
msgstr "语言测试支援"

#: guitext:866
msgctxt "Credits"
msgid "Language Testers"
msgstr "语言测试支援"

#: guitext:867
msgctxt "Credits"
msgid "Localisation Audio Management"
msgstr "中文化语音监制"

#: guitext:868
msgctxt "Network game message"
msgid "Attempting To Join"
msgstr "尝试加入"

#: guitext:869
msgctxt "Network game message"
msgid "Resyncing"
msgstr "重新同步化中"

#: guitext:870
msgctxt "Menu interface item"
msgid "1 Player"
msgstr "一名玩者"

#: guitext:871
msgctxt "Menu interface item"
msgid "2 Players"
msgstr "两名玩者"

#: guitext:872
msgctxt "Menu interface item"
msgid "3 Players"
msgstr "三名玩者"

#: guitext:873
msgctxt "Menu interface item"
msgid "4 Players"
msgstr "四名玩者"

#: guitext:874
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Serial"
msgstr "串列"

#: guitext:875
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Modem"
msgstr "数据机"

#: guitext:876
msgctxt "Menu interface item"
msgid "IPX"
msgstr "IPX"

#: guitext:877
msgctxt "World direction"
msgid "N"
msgstr "N"

#: guitext:878
msgctxt "World direction"
msgid "E"
msgstr "E"

#: guitext:879
msgctxt "World direction"
msgid "S"
msgstr "S"

#: guitext:880
msgctxt "World direction"
msgid "W"
msgstr "W"

#: guitext:881
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Vs"
msgstr "对抗"

#: guitext:882
msgctxt "Credits"
msgid "Game design"
msgstr "游戏设计"

#: guitext:883
msgctxt "Credits"
msgid "Associate Producer"
msgstr "副制作人"

#: guitext:884
msgctxt "Credits"
msgid "Additional Script"
msgstr "新增脚本"

#: guitext:885
msgctxt "Easter egg"
msgid "Happy Birthday"
msgstr "生日快乐"

#: guitext:886
msgctxt "Menu interface message"
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: guitext:887
msgctxt "Menu interface message"
msgid "Error Saving"
msgstr "储存错误"

#: guitext:888
msgctxt "Menu interface message"
msgid "New Levels"
msgstr "新关卡"

#: guitext:889
msgctxt "Menu interface message"
msgid "Manufacturable: Creatures can manufacture this item in the Workshop."
msgstr ""

#: guitext:890
msgctxt "Menu interface message"
msgid "Workshop too small: Expand the Workshop to manufacture this item."
msgstr ""

#: guitext:891
msgctxt "Menu interface message"
msgid "Not manufacturable: This item cannot be manufactured."
msgstr ""

#. DD Level Korros Tor first objective
#: guitext:892
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The might of two rival Dungeon Keepers challenge your claim to this realm. "
"Decimate them both to achieve total domination, but beware of bands of "
"heroes hidden in the caverns."
msgstr ""
"两个强壮敌对的地城守护者在此王国中向你挑战。击败他们完成此区域的任务，但是当"
"心有一群英雄正藏著准备试俟机而动。"

#. DD Level Kari-Mar first objective
#: guitext:893
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Another Keeper has already claimed this realm. He is unfit to rule so "
"destroy him and take what is rightfully yours. Great riches lie in the "
"caverns around the land; explore to gain more power."
msgstr ""
"另一名守护者已经占领此王国。他的管理十分的糟糕所以毁了他，而这正是你占领此处"
"的大好时机。此处有非常多的财富；     四处探索来获得更大的力量。"

#. DD Level Belbata first objective
#: guitext:894
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This land is highly coveted amongst the evil and there are three enemy "
"Dungeon Keepers you must battle with to claim supremacy. Keep an eye out for "
"any rogue bands of heroes waiting to ambush a careless Keeper."
msgstr ""
"这块土地已经充满邪恶有其他三名地城守护者在此，你必须为自己夺得至高的统治地"
"位。注意一群埋伏在暗处的英雄他们打算突击粗心大意的地城守护者"

#. DD Level Pladitz waypoint objective
#: guitext:895
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Lord of the Land and his pitiful band of followers lie dead. Good "
"riddance to them and their sad, happy lives. Now seize your chance and "
"attack your rival Keeper. Domination awaits."
msgstr ""
"领主跟他的夥伴们正躺在地上慢慢死去，真替他们感到悲哀，把握住机会攻击你敌对的"
"地城守护者。"

#. DD Level Pladitz first objective
#: guitext:896
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You and a rival Dungeon Keeper are vying for control of this realm but the "
"Lord of the Land has constructed his own dungeon between you to halt your "
"conquest. Destroy him and the enemy Keeper to reign supreme."
msgstr ""
"你和你的敌对地城守护者正在争夺这个王国的控あ权，但此地的领主有他自己的地城，"
"这个地城刚好在中间阻挡你你的争服计划．消灭他和敌对地城守护者来掌握此王国。 "

#. DD Level Pladitz waypoint objective
#: guitext:897
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have done well to come this far but further hardships await. Search the "
"map carefully and you may find many secrets to aid your conquest."
msgstr ""
"你已经做的不错了但是你必须做的更好。仔细搜索这个区域会有相当多的密秘物品帮你"
"来争服这块区域。"

#. DD Level Abbadon first objective
#: guitext:898
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have come to this realm with little to assist you so you must explore to "
"gain more power. Keep an eye out for any loathsome heroes who may try to "
"thwart your progress."
msgstr ""
"你到达此区域时你得到的帮助并不多，你必须探索来获得力量，注意一群忠实的英雄可"
"能会阻碍你的计划。"

#. DD Level Daka-Gorn first objective
#: guitext:899
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Beware Keeper. This realm is infested with the sickly goodness of heroes and "
"fairies. Hunt them down and feed them their own entrails."
msgstr ""
"当心地城守护者。这个王国充满令人厌恶的善良英雄和精灵。猎杀他们以免这群人阻碍"
"你的计划。"

#. DD Level Morkardar first objective
#: guitext:900
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your opponent for this realm has foolishly challenged your superior skill. "
"Such disrespect should be punished so make an example of his insolence."
msgstr ""
"你的对手市是如此愚笨居然敢挑战你的超级技巧。这种人应该好好教训他，为这种无知"
"的挑战者做一个榜样。"

#. DD Level Morkardar information soon after start
#: guitext:901
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Ancient powers lie hidden in this realm. Seek them out and use them for your "
"own evil purposes."
msgstr "古老的魔力隐藏在此王国中。找到它们并善用此魔力帮你达成邪恶的目地。"

#. DD Level Abbadon objective after rooms built
#: guitext:902
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A foolish challenger stands between you and total dominance. Annihilate his "
"forces and feed his body to your ravenous minions."
msgstr "一个白疑挑战者挡在你的征服道路的中央。消灭他并将他的尸体喂食你的爪牙。"

#. DD Level Daka-Gorn information after AP reached
#: guitext:903
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"I can hear footsteps beyond the walls of the hero castle which dominates "
"this land. Tread carefully Keeper and rid the land of goodness once and for "
"all."
msgstr ""
"我能听到透过英雄城堡墙壁的脚步声，小心一点地城守护者，消灭这群善良的家伙并永"
"远毁灭他们。"

#. DD Level Netzcaro first objective
#: guitext:904
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The once strong hero fortress of this realm has grown rotten and weak. Tear "
"down its walls and let your creatures feast on the heroes within."
msgstr "一度强大的堡垒变成荒无的废墟。击垮它的墙壁让你的怪物用英雄来填饱肚子。"

#. DD Level Netzcaro information after AP reached
#: guitext:905
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"This realm will be a test of your cunning and deviousness. Your dungeon has "
"been fortified with seven steel doors to aid you in your conquest."
msgstr ""
"这个王国测试你的狡滑与奸计。你得地下城有七道铁门来强化帮助你征服此区域。"

#. DD Level Netzcaro objective after AP reached
#: guitext:906
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Congratulations Keeper. This vial has given your researchers a much needed "
"boost. You can now construct Bridges that enable you to traverse water and "
"fire."
msgstr "恭喜你守护者。你已经完成新的研发。你现在可以透过桥梁通过水面和火。"

#. DD Level Belial information soon after start
#: guitext:907
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Food is scarce in this land and the only Hatchery available to you is inside "
"a hero dungeon. Find this food before your creatures turn against you."
msgstr ""
"此区域的食物已经腐败，唯一的孵化室在英雄的地城中。赶紧找到食物免的你的怪物起"
"来造反。"

#. DD Level Belial information after getting vampire
#: guitext:908
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Entombed in stone by a cruel band of heroes, the Vampire you have rescued "
"demands revenge for his imprisonment. His anger will make him a valuable "
"asset to your army of evil."
msgstr ""
"一群残忍英雄创造出的悲惨故事，你救出的吸血鬼发誓要为他被囚禁的羞辱报仇。他的"
"愤怒会帮你相当大的忙让你的邪恶武力达到颠峰。"

#. DD Level Batezek first objective
#: guitext:909
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You are surrounded on all sides by valiant heroes so show them the true "
"meaning of evil and terror."
msgstr "你被英雄包围，显示你的力量让他们知道真正的邪恶与恐惧为何。"

#. DD Level Batezek objective after cleaning all good creatures
#: guitext:910
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Lord of the Land has sent his fiercest warriors against you. Show them "
"no mercy and flay them alive."
msgstr "领主派出他最厉害的战士对付你，你无须留情将他们全部消灭不留活口。"

#. DD Level Benetzaron first objective
#: guitext:911
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Explore this realm to uncover riches and secrets. Tread carefully Keeper, or "
"you could be burned."
msgstr "探索此王国找到无穷的财富与秘密物品。小心一点当心烈□灼身。"

#. DD Level Svatona first objective
#: guitext:912
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Only one Dungeon Keeper can reign victorious over this land. Do not suffer a "
"humiliating defeat Keeper, the penalty for such failure is torture and death."
msgstr ""
"这块土地上ぅ有一名地城守护者能获得胜利。不要因为击败一位守护者儿感到惭愧，这"
"里失败的代价就是死亡。"

#. DD Level Caddis Fell first objective
#: guitext:913
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Choices, choices Keeper. Choose your path wisely. Some routes are more "
"perilous than others ..."
msgstr "选择，选择守护者。聪明选择你的道路。有些路比其它的道路更窒命。"

#. DD Level Caddis Fell objective after good destroyed
#: guitext:914
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Congratulations Keeper, you have a powerful army indeed. Do not grow "
"complacent though, you still have another challenger to the north ..."
msgstr "恭喜你守护者，你有强大的军队。别想的太多，在北边还有挑战著你。"

#. DD Level Caddis Fell objective after player1 destroyed
#: guitext:915
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Congratulations Keeper, you have a powerful army indeed. Do not grow "
"complacent though, you still have another challenger to the south ..."
msgstr "恭喜你守护者，你有强大的军队。别想的太多，在北边还有挑战著你。"

#. DD Level Caddis Fell objective after entrance claimed
#: guitext:916
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Lord of the Land is a pathetic individual who breeds fluffy bunnies. "
"Pound him into the ground and then destroy the rival Keeper to achieve total "
"domination."
msgstr ""
"领主是一个可怜的家伙全身充满了可笑。将他打倒在地上并消灭他，完成本关卡的任"
"务。"

#. DD Level Kanasko first objective
#: guitext:917
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Make haste Keeper. The heroes of this realm are many and strong. Prepare "
"your forces well or face a humiliating defeat ..."
msgstr ""
"快一点守护者，此王国的英雄数目众多而且骁勇。准备好你的武力否则就是羞耻的灭"
"亡。"

#. DD Level Belial first objective
#: guitext:918
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Avatar is a wretched being, full of happiness and good cheer. Food is "
"scarce in his land and the only Hatchery available is inside his dungeons. "
"Destroy his mighty fortress and wipe the smile from his face before your "
"creatures turn against you."
msgstr ""
"圣者是可悲的家伙，他充满快乐与和善。食物充满了他的领土唯一的孵化室是在他的地"
"城中，在你的面前毁灭他让他笑不出来。"

#. DD Level Belial objective after AP reached
#: guitext:919
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Avatar has massed an army of heroic Lords to confront you. Prepare to be "
"attacked!"
msgstr "圣者组成一队具英雄身份的领主对抗你。准备敌人的防御敌人攻击。"

#. DD Level Belial objective after AP reached
#: guitext:920
msgctxt "In-game message"
msgid "Decimate this outpost and send fear into the heart of the Avatar."
msgstr "消灭这个守卫岗哨让圣者的内心感到胆颤心惊。"

#. DD Level Belial objective after AP reached
#: guitext:921
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Avatar's castle is ripe for the taking. Train your forces well, Keeper. "
"The ultimate battle awaits ..."
msgstr "圣者堡垒已被占领¡: 煤醚盗纺愕奈淞Γ鼗ふ摺Ｗ钪盏恼匠』乖诘却£"

#. DD Level Belial objective when adding Avatar
#: guitext:922
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You are now in the heart of the Avatar's castle. The sickly sweet smell of "
"goodness still hangs in the air. Kill the Avatar and send his soul to "
"eternal damnation."
msgstr ""
"你现在位于圣者堡垒的心脏位置。甜美的善良气味仍在空气之中，杀死圣者让他的灵魂"
"进入永恒黑暗之中。"

#. DD Levels generic information after finding a Mistress
#: guitext:923
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Well done, Keeper. The Mistress you have discovered is an excellent prize."
msgstr "好极了，守护者。你发现的黑暗女巫是一项相当好的奖利。"

#. DD Levels generic information after finding a Bile Demon
#: guitext:924
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The Bile Demon you have rescued will be a valuable but hungry asset to your "
"dungeon. Make sure your Hatchery can satisfy his voracious appetite."
msgstr ""
"你刚刚救出的暴躁恶魔非常有价值，但是饥饿会让他失去力量。要确保你的孵化室有足"
"够食物供它食用。"

#. DD Level Dixaroc first objective
#: guitext:925
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A devious Wizard has cheated you of your magical powers. Use your only "
"Spider and explore the realm. Find the Wizard, kill him and make an example "
"of his foolishness."
msgstr ""
"一个魔法师欺骗你让你失去法力。指挥唯一拥有的蜘蛛探索此区域，杀死这名魔法师做"
"为榜样，警告让想反判你的人知道反判的下场。"

#. DD Level Dixaroc information after getting Imps
#: guitext:926
msgctxt "In-game message"
msgid "You have found some Imps who consider it a great honour to serve you."
msgstr "你发现一群小恶魔，它们非常乐意加入你的阵营。"

#. DD Levels Dixaroc information after finding Bile Demons
#: guitext:927
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have discovered a group of Bile Demons who will aid you in your fight."
msgstr "你发现一群暴躁恶魔，它们非常乐意为你战斗。"

#. DD Level Dixaroc information just after PLAYER1 destroyed
#: guitext:928
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"The destruction of this pathetic Keeper brings with it a useful bonus. You "
"now have the ability to build Bridges. Dig deeper and you may find more "
"secrets to strengthen your powers."
msgstr ""
"毁灭这名可悲的守护者带来额外的利益。你现在有能力建造桥梁。挖深一点你可能会发"
"现一些能帮你的秘密。"

#. DD Level Dixaroc information some time after PLAYER1 destroyed
#: guitext:929
msgctxt "In-game message"
msgid "A warning, Keeper. There is a stench of hero in the air."
msgstr "警告，守护者。有一群英雄靠近了。"

#. DD Level Dixaroc information after AP reached
#: guitext:930
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"You have done well to get this far Keeper. Do not become complacent, "
"however. A great struggle lies ahead."
msgstr "你做的太好了能持续到现在。千万别自满，更大的奋战还在前面等著你。"

#. DD Level Dixaroc information after AP reached
#: guitext:931
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Before you lies the Wizard's domain. Defeat him and you will regain your "
"powers."
msgstr "在你面前的是魔法师所在区域。击败他和你能重新获得魔法力。"

#. DD Level Dixaroc objective after wizard is dead
#: guitext:932
#, fuzzy
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your magical powers are restored Keeper. You can finally show these fools "
"what you are made of."
msgstr "你的魔法能力恢复了。你终于能展现实力让这群笨蛋知道你是谁。"

#. DD Level Caddis Fell objective after AP reached
#: guitext:933
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"A black shadow is creeping over this land. Now is the time to strike. Take "
"control of your Vampire and use him to find and kill the Lord of the Land. "
"If you succeed, the Vampire will join you in the next realm."
msgstr ""
"一道黑影溜进这个区域。现在是反击的时候。指挥这名吸血鬼击杀领主，如果成功， 他"
"会跟你到下一王国。"

#. DD Level Belial information after winning
#: guitext:934
msgctxt "In-game message"
msgid ""
"Your achievements are legendary Keeper. Tales of your evil and cunning will "
"become the horror stories of generations."
msgstr ""
"你的丰功伟业让你成为传奇地城守护者。你邪恶与狡猾的恐怖故事会流传在下一代的人"
"们脑中。"

#: guitext:935 
msgctxt "Door name"
msgid "Secret Door"
msgstr "秘密門"

#: guitext:936
msgctxt "Door description"
msgid ""
"Secret Door: This door remains hidden to enemies unless they observe it closely or see it "
"opening. RMB zoom."
msgstr "秘密門：一扇特殊的門，對敵人隱藏，但仔細觀察或當你自己的單位在敵人注視下打開它時可以發現。 人民幣變焦。"

#: guitext:937
msgctxt "Game event description"
msgid "Secret Door discovered: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "秘密門被發現。按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。""

#: guitext:938
msgctxt "Game event name"
msgid "Secret Door discovered"
msgstr "秘密門被發現。"

#: guitext:939
msgctxt "Game event description"
msgid "Enemy spotted your Secret Door: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "敵人發現了你的秘密門 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。""

#: guitext:940
msgctxt "Game event name"
msgid "Enemy spotted your secret door"
msgstr "敵人發現了你的秘密門"

#: guitext:941
#, fuzzy
msgctxt "Menu interface, Main Menu item"
msgid "Free Play levels"
msgstr "地城守护者"

#: guitext:942
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Land selection"
msgstr "土地选择"

#: guitext:943
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Campaigns"
msgstr "中文版改版"

#: guitext:944
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Add computer"
msgstr "添加计算机"

#: guitext:945
msgctxt "Game event name"
msgid "Your creature cannot reach the room it needs"
msgstr ""

#: guitext:946
#, fuzzy
msgctxt "Game event description"
msgid "Work room unreachable: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发明新房间: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:947
msgctxt "Game event name"
msgid "Your Imp cannot reach a room to drag something into"
msgstr ""

#: guitext:948
#, fuzzy
msgctxt "Game event description"
msgid "Storage room unreachable: LMB toggle. RMB delete."
msgstr "发明新房间: 按滑鼠左键切换。按滑鼠右键删除。"

#: guitext:949
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Armour: Part of the damage which won't affect creature health. The higher "
"the number, the larger part of damage is discarded."
msgstr ""

#: guitext:950
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Speed: How fast the creature moves and perform its dungeon tasks."
msgstr ""

#: guitext:951
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Loyalty: How resistant the creature is against scavenging by the enemy."
msgstr ""

#: guitext:952
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Research Skill: How fast the creature works in Library. The higher the Skill level, "
"the better the creature's performance."
msgstr ""

#: guitext:953
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Manufacture Skill: How fast the creature works in Workshop. The higher the "
"Skill level, the better the creature's performance."
msgstr "技巧: 该怪物执行工作的能力。[23.14]"

#: guitext:954
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Training Skill: How fast the creature works on training. The higher the "
"Skill level, the better the creature's performance."
msgstr "技巧: 该怪物执行工作的能力。[23.14]"

#: guitext:955
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Scavenge Skill: How fast the creature works on scavenging. The higher the "
"Skill level, the better the creature's performance."
msgstr "技巧: 该怪物执行工作的能力。[23.14]"

#: guitext:956
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Training Cost: Gold used for training the creature."
msgstr ""

#: guitext:957
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Scavenge Cost: Gold used for scavenging by the creature."
msgstr ""

#: guitext:958
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Best Damage: How much harm can be done by the strongest attack the creature has."
msgstr ""

#: guitext:959
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Weight: Mass of the creature. Some people say overweight can lead to heart "
"attack."
msgstr ""

#: guitext:960
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Score: Estimate of an overall creature value. Added to player score when finishing the level."
msgstr ""

#: guitext:961
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Hand Of Evil"
msgstr ""

#: guitext:962
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Slap"
msgstr "拍击次数"

#: guitext:963
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Hand Of Evil: Ability to pick up your creatures and hold them in your hand. "
"Just don't hold them forever or they may get irritated."
msgstr ""

#: guitext:964
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Slap: Makes your creatures work harder, for some time. "
"Your creatures take some damage from each slap they receive."
msgstr ""
"如果你想让你的怪物工作得更努力一点，请用邪恶之手指著它们，然后按滑鼠右键拍打"
"它们。拍打怪物会使它们受伤。"

#: guitext:965
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Health: How much health points the creature has left to lose."
msgstr ""

#: guitext:966
msgctxt "In-game interface description"
msgid ""
"Health: The maximum amount of health points for this creature."
msgstr ""

#: guitext:967
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Toggle Message"
msgstr ""

#: guitext:968
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Return to Free Play levels"
msgstr ""

#: guitext:969
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Map packs"
msgstr ""

#: guitext:970
msgctxt "Menu interface item"
msgid "The Deeper Dungeons"
msgstr ""

#: guitext:971
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Standard Levels"
msgstr ""

#: guitext:972
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Classic Levels"
msgstr ""

#: guitext:973
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Legacy Levels"
msgstr ""

#: guitext:974
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Personal Levels"
msgstr ""

#: guitext:975
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Lost Levels"
msgstr ""

#: guitext:976 guitext:977 guitext:978 guitext:979 guitext:980
msgctxt "Unused"
msgid "Moo3"
msgstr ""

#: guitext:981
msgctxt "Trap names"
msgid "Special Trap"
msgstr ""

#: guitext:982
msgctxt "Trap names"
msgid "Freeze Trap"
msgstr ""

#: guitext:983
msgctxt "Trap names"
msgid "Fear Trap"
msgstr ""

#: guitext:984
msgctxt "Trap names"
msgid "Sentry Trap"
msgstr ""

#: guitext:985
msgctxt "Trap names"
msgid "Mimic Trap"
msgstr ""

#: guitext:986
msgctxt "Trap names"
msgid "Spawn Trap"
msgstr ""

#: guitext:987
msgctxt "Trap names"
msgid "Wind Trap"
msgstr ""

#: guitext:988
msgctxt "Trap names"
msgid "Spitfire Trap"
msgstr ""

#: guitext:989
msgctxt "Trap names"
msgid "Chicken Trap"
msgstr ""

#: guitext:990
msgctxt "Trap names"
msgid "Disease Trap"
msgstr ""

#: guitext:991
msgctxt "Trap names"
msgid "Power Trap"
msgstr ""

#: guitext:992
msgctxt "Trap names"
msgid "Switch"
msgstr ""

#: guitext:993
msgctxt "Trap names"
msgid "Hidden Switch"
msgstr ""

#: guitext:994
msgctxt "Door name"
msgid "Special Door"
msgstr ""

#: guitext:995
msgctxt "Door name"
msgid "Hidden Door"
msgstr ""

#: guitext:996
msgctxt "Mouse"
msgid "Scroll Wheel Up"
msgstr ""

#: guitext:997
msgctxt "Mouse"
msgid "Scroll Wheel Down"
msgstr ""

#: guitext:998
msgctxt "Mouse"
msgid "Mouse Button"
msgstr ""

#: guitext:999
msgctxt "Game controls"
msgid "Build Square Room"
msgstr ""

#: guitext:1000
msgctxt "Game controls"
msgid "Detect Room"
msgstr ""

#: guitext:1001
msgctxt "Game controls"
msgid "Increase Room Size"
msgstr ""

#: guitext:1002
msgctxt "Game controls"
msgid "Decrease Room Size"
msgstr ""

#: guitext:1003
msgctxt "Game controls"
msgid "Precision Sell"
msgstr ""

#: guitext:1004
msgctxt "Game controls"
msgid "Snap Camera"
msgstr ""

#: guitext:1005
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Mysterious Box: There's no telling what this will do."
msgstr ""

#: guitext:1006
msgctxt "Network game message"
msgid "Joined player has different map version from host."
msgstr ""

#: guitext:1007
msgctxt "In-game interface description"
msgid "Display Resolution: Switch to the next configured display resolution. LMB toggle. RMB display current resolution."
msgstr ""

#: guitext:1008
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Voice"
msgstr ""

#: guitext:1009
#, fuzzy
msgctxt "In-game interface item"
msgid "Ambience"
msgstr ""

#: guitext:1010
msgctxt "Unused"
msgid "Moo4"
msgstr ""s

#: guitext:1011
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Dungeon Keeper - Original Campaign"
msgstr ""

#: guitext:1012
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Assmist Isle"
msgstr ""

#: guitext:1013
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Ancient Keeper campaign"
msgstr ""

#: guitext:1014
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Burdened Imps' Level Pack"
msgstr ""

#: guitext:1015
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Conquest of the Arctic"
msgstr ""

#: guitext:1016
msgctxt "Menu interface item"
msgid "The Destiny of Ninja"
msgstr ""

#: guitext:1017
msgctxt "Menu interface item"
msgid "DzjeeAr's  6-level campaign"
msgstr ""

#: guitext:1018
msgctxt "Menu interface item"
msgid "DzjeeAr's 10-level campaign"
msgstr ""

#: guitext:1019
msgctxt "Menu interface item"
msgid "DzjeeAr's 25-level campaign"
msgstr ""

#: guitext:1020
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Evil Keeper campaign"
msgstr ""

#: guitext:1021
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Grinics' KReign campaign"
msgstr ""

#: guitext:1022
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Japanese DKMaps8 pack"
msgstr ""

#: guitext:1023
msgctxt "Menu interface item"
msgid "KDK Levels"
msgstr ""

#: guitext:1024
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Good Campaign"
msgstr ""

#: guitext:1025
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Lord Vexer campaign"
msgstr ""

#: guitext:1026
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Nikolai's Castles campaign"
msgstr ""

#: guitext:1027
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Dungeon Keeper - NG+"
msgstr ""

#: guitext:1028
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Post Ancient Keeper campaign"
msgstr ""

#: guitext:1029
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Post Undead Keeper campaign"
msgstr ""

#: guitext:1030
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Quest for the Hero campaign"
msgstr ""

#: guitext:1031
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Revenge of the Lord"
msgstr ""

#: guitext:1032
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Twin Keepers Campaign"
msgstr ""

#: guitext:1033
msgctxt "Menu interface item"
msgid "Undead Keeper campaign"
msgstr ""

#: guitext:1034 guitext:1035
msgctxt "Unused"
msgid "Moo5"
msgstr ""

#: guitext:1036
msgctxt "Trap names"
msgid "Demolition Trap"
msgstr ""

#: guitext:1037
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Demolition Trap: An explosive with unrivaled destructive power."
msgstr ""

#: guitext:1038
msgctxt "Trap description"
msgid ""
"Sentry Trap: Stands guard and shoots at enemies in sight."
msgstr ""

#: guitext:1039 guitext:1040
msgctxt "Unused"
msgid "Moo6"
msgstr ""

#: guitext:1041
msgctxt "Creature name"
msgid "Spirit"
msgstr ""

#: guitext:1042
msgctxt "Creature name"
msgid "Druid"
msgstr ""

#: guitext:1043
msgctxt "Creature name"
msgid "Time Mage"
msgstr ""

#: guitext:1044
msgctxt "Creature name"
msgid "Bird"
msgstr ""

#: guitext:1045
msgctxt "Creature name"
msgid "Maiden"
msgstr ""

#: guitext:1046
msgctxt "Creature name"
msgid "Spiderling"
msgstr ""

#: guitext:1047
msgctxt "Creature name"
msgid "Goblin"
msgstr ""

#: guitext:1048
msgctxt "Creature name"
msgid "Fallen Angel"
msgstr ""

#: guitext:1049
msgctxt "Unused"
msgid "Moo7"
msgstr ""

#: guitext:1050
msgctxt "Slab description"
msgid "Rock Formation."
msgstr "岩石形态。"

#: guitext:1051
msgctxt "Slab description"
msgid "Bedrock: Unclaimed rock floor. You cannot claim it or build on it."
msgstr "基岩：未声明的岩石地板。你不能声明它或在上面建造。"

#: guitext:1052
msgctxt "Slab description"
msgid "Dense Gold Seam: Holds a lot of wealth for your Imps to extract. "
msgstr "密集的金属矿层：为你的小鬼提供丰富的财富。"

#: guitext:1053
#, fuzzy
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Magic Shield"
msgstr "反弹术"

#: guitext:1054
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Freeze"
msgstr "冻结术"

#: guitext:1055
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Slow"
msgstr "缓慢术"

#: guitext:1056
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Levitate"
msgstr "飞行术"

#: guitext:1057
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Illumination"
msgstr "照明术"

#: guitext:1058
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Sight"
msgstr "恶魔之眼"

#: guitext:1059
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Heal All: Restore full health to all your creatures."
msgstr "治癒所有：你的所有生物都被治癒。"

#: guitext:1060
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Increase Gold: Generates gold in your treasury."
msgstr "增加黃金：在你的金庫中生成黃金。"

#: guitext:1061
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Make Unhappy: All creatures of the enemy become upset."
msgstr "使不高興：敵人的所有生物變得不高興。"

#: guitext:1062
msgctxt "Dungeon special decription"
msgid "Weaken Walls: Destroys the fortifications of enemy walls."
msgstr "削弱城牆: 摧毁敵方城牆的防禦工事。"

#: guitext:1063
msgctxt "Game controls"
msgid "Tilt Up"
msgstr ""

#: guitext:1064
msgctxt "Game controls"
msgid "Tilt Down"
msgstr ""

#: guitext:1065
msgctxt "Game controls"
msgid "Reset Tilt"
msgstr ""

#: guitext:1066
msgctxt "Creature spell"
msgid "Heal Monster: The target creature is massively healed."
msgstr ""

#: guitext:1067
msgctxt "Creature spell"
msgid "Cleanse: Cures all negative effects inflicted on the creature."
msgstr "净化：治愈生物身上所有负面效果。"

#: guitext:1068
msgctxt "Creature spell"
msgid "Cleanse Monster: Cures all negative effects inflicted on target creature."
msgstr ""

#: guitext:1069
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Magic Shield: Causes spells fired at the target to bounce back at the attacker."
msgstr ""

#: guitext:1070
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Levitate: Causes the target creature to take off from the ground and attack creatures from the air or cross lava unharmed."
msgstr ""

#: guitext:1071
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Sight: Allows the target creature to temporarily increase its awareness and notice the invisible."
msgstr ""

#: guitext:1072
msgctxt "Keeper spell name"
msgid "Recruit Tunneller"
msgstr ""

#: guitext:1073
msgctxt "Keeper spell description"
msgid "Recruit Tunneller: Summon a new Tunneller anywhere in your dungeon."
msgstr ""

#: guitext:1074 guitext:1075
msgctxt "Unused"
msgid "Moo8"
msgstr ""

#: guitext:1076
msgctxt "Door name"
msgid "Midas Door"
msgstr ""

#: guitext:1077
msgctxt "Door description"
msgid "Midas Door: This door consumes gold from the owner to stay completely indestructible. RMB zoom."
msgstr ""

#: guitext:1078
msgctxt "Game controls"
msgid "Ascend"
msgstr ""

#: guitext:1079
msgctxt "Game controls"
msgid "Descend"
msgstr ""

#: guitext:1080
msgctxt "Creature spell"
msgid "Familiar: Summons a companion to guard and assist the creature."
msgstr ""

#: guitext:1081
msgctxt "Creature spell"
msgid "Summon: Call upon temporary guardians to assist the creature in combat."
msgstr ""